[
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie was de voogd van Ryan Gosling?",
    "answer": "de moeder van justin timberlake"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de echte voornaam van Oprah Winfrey?",
    "answer": "orpah"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk topmodel poseerde al op 2-jarige leeftijd voor Guess Kids?",
    "answer": "gigi hadid"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is al sinds de kleuterschool de beste vriend van Adam Levine?",
    "answer": "jake gyllenhaal"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie zong het openingsnummer op het huwelijk van Kate Middleton en prins William?",
    "answer": "ellie goulding"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat werd er gekweekt op de boerderij waar Taylor Swift is opgegroeid?",
    "answer": "kerstbomen"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoeveel tepels heeft Harry Styles?",
    "answer": 4
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waaraan heeft Halle Berry haar voornaam te danken?",
    "answer": "aan de plaatselijke supermarkt"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk alternatief geloof hangt Tom Cruise aan?",
    "answer": "scientology"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de tweede vrouw van Tom Cruise?",
    "answer": "nicole kidman"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat deed Tom Cruise tijdens de Oprah Winfrey show toen hij zijn liefde aan Katie Holmes verklaarde?",
    "answer": "hij sprong op en neer op de bank tijdens"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Amerikaans-Australische actrice heeft de naam H?k?lani gekregen toen ze in Honolulu werd geboren?",
    "answer": "nicole kidman"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke actrice is in 2010 getrouwd met acteur Javier Bardem?",
    "answer": "penelope cruz"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke actrice zei: I never dated Wilmer Valderrama and Danny Masterson. They're like my brothers. That's disgusting.",
    "answer": "mila kunis"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met welk kind-ster had Mila Kunis een relatie tussen 2002 en 2011?",
    "answer": "macaulay culkin"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de peetvader van het eerste kind van Michael Jackson genaamd Prince?",
    "answer": "macaulay culkin"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk salaris kreeg Macaulay Culkin voor zijn rol als Kevin in Home Alone (in dollars)?",
    "answer": 100000
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waarom was het Metropolitan Museum niet blij met o.a. Bella Hadid en Lara Stone toen daar het Met Gala werd gehouden?",
    "answer": "de dames gingen stiekem op het toilet roken"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie maakte Pamela Anderson een befaamde sekstape?",
    "answer": "tommy lee"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie maakte Kim Kardashian een befaamde sekstape?",
    "answer": "ray. j"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke relatie hadden Soon Yi Previn en Woody Allen voordat ze trouwden?",
    "answer": "ze is de adoptiedochter van zijn ex-vrouw"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie zou de zeventienjarige buikdanseres Karima El Mahroug alias Ruby tegen betaling de lakens gedeeld hebben?",
    "answer": "silvio berlusconi"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie had in 2006 de MTV Award voor Best Video moeten ontvangen volgens Kanye West?",
    "answer": "beyonce"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat zorgde voor ophef in het Hotel Adlon Kempinsky in Berlijn toen Micheal Jackson daar verbleef?",
    "answer": "hij hield zijn baby aan de wereld zien door hem over het balkon te hangen"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke voetballer was getrouwd met zangeres Cheryl Cole?",
    "answer": "ashley cole"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Engelse princes had een tragisch en fataal auto-ongeluk in Parijs toen vele paparazzi haar volgden?",
    "answer": "princes diana"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke actrice probeerde in 2001 voor ruim $ 5.500 aan goederen te stelen in de Saks Fifth Avenue in Beverly Hills?",
    "answer": "winona rider"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie kustte Britney Spears in 2003 op het podium tijdens de VMA's?",
    "answer": "madonna"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Van welke zangeres was een tepel te zien tijdens een optreden in de rust van de Super Bowl van 2004?",
    "answer": "janet jackson"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie zei 'George Bush doesn't care about black people' nadat orkaan Katrina grote schade aanrichtte?",
    "answer": "kanye west"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres scheerde haar hoofd kaal in 2007 nadat ze scheidde van haar man K-Fed?",
    "answer": "britney spears"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie mishandelde zijn vriendin Rihanna in 2009?",
    "answer": "chris brown"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Van wie zette Gawker.com een sexpfilmpje online dat $ 140.000.000 aan boetes opleverde?",
    "answer": "hulk hogan"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie viel in 2014 rapper Jay-Z aan in een lift na een Met Gala after-party?",
    "answer": "solange"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie zei 'when you're a star, you can grab them by the p*ssy'?",
    "answer": "donald trump"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke rapper noemde zijn kinderen North en Saint?",
    "answer": "kanye west"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de naam van de dochter van Chrissy Teigen & John Legend?",
    "answer": "luna stephens"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie kreeg Ryan Gosling zijn dochter Esmeralda?",
    "answer": "eva mendes"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke ster is de moeder van Kate Hudson?",
    "answer": "goldie hawn"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de moeder van Rumer Willis?",
    "answer": "demi moore"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de moeder van Zoe Kravitz?",
    "answer": "lisa bonet"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres is de moeder van Tracee Ellis?",
    "answer": "diana ross"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe heet de oudste zoon van Will Smith?",
    "answer": "jaden"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoeveel kinderen heeft acteur Kevin Costner?",
    "answer": 7
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie was de eerste zwarte vrouw op de september cover van de Britse Voque?",
    "answer": "rihanna"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke basketballer was getrouwd met Carmen Electra?",
    "answer": "dennis rodman"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat was bijzonder aan de outfit die Dennis Rodman droeg tijdens de bruiloft met Carmen Electra?",
    "answer": "hij droeg een jurk"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie figureerde in een sekstape met toenmalig vriendje Rick Salomon?",
    "answer": "paris hilton"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie was het eerste zwarte fotomodel op de cover van het Franse magazine Vogue?",
    "answer": "naomi campbell"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk topmodel uit de jaren '90 had de bekendste moedervlek ter wereld?",
    "answer": "cindy crawford"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de oudste Kardashian zus?",
    "answer": "courtney"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat was de baan van de vader van The Kardashians?",
    "answer": "advocaat"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de vader van Courtney Kardashians eerste kinderen?",
    "answer": "scott dissick"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe heet de kledingwinkel van Kim, Chloe en Courtney Kardashian?",
    "answer": "dash"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de vader van het eerste kind van Kylie Jenner?",
    "answer": "travis scott"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Voor wie was Damon Thomas haar eerste echtgenoot?",
    "answer": "kim kardashian"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de voornaam van de moeder van Ming Lee Simmons?",
    "answer": "kimora"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie speelde een  grote rol naast Paris Hilton in The Simple Life?",
    "answer": "nicole richie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie speelde een  grote rol naast Nicole Richie in The Simple Life?",
    "answer": "paris hilton"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke reality show bekendheid is geboren met de naam Nicole Camille Escovedo?",
    "answer": "nicole richie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe heet de eerste echtgenote van Justin Timberlake?",
    "answer": "jessica biel"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke band bestaande uit broers vormden de tienersterren met voornamen Kevin, Nick en Joe?",
    "answer": "jonas brothers"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe heet het meisje dat als alter-ego Hannah Montana heeft in de gelijknamige tv serie?",
    "answer": "miley stewart"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke country zanger is de vader van Miley Cyrus?",
    "answer": "billy ray cyrus"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welke tv-serie speelde één van de princessen van Engeland?",
    "answer": "suits"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke voormalig actrice is verkiesbaar om gouverneur van New York te worden?",
    "answer": "cynthia nixon"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Op welk eiland is zangeres Rihanna geboren?",
    "answer": "barbados"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welke Italiaanse stad is George Clooney getrouwd met zijn vrouw Amal?",
    "answer": "venetie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres had als eerste een nr. 1 parfum en nr. 1 hit in dezelfde week?",
    "answer": "jennifer lopez"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welke stad is Californische ster Katy Perry geboren?",
    "answer": "santa barbara"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Franse actrice had een borstomvang van 130 cm?",
    "answer": "lolo ferrari"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk tv-programma werd Farrah Abraham bekend?",
    "answer": "16 and pregnant"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres was 10 jaar getrouwd met Stephen Belafonte?",
    "answer": "mel b"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Door wie is Amber Heard naar eigen zeggen met een mobiele telefoon geslagen?",
    "answer": "johnny depp"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke sporter gaf zijn ex 100 miljoen dollar mee na hun scheiding?",
    "answer": "tiger woods"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke comedian kraakt de bedprestaties van Katy Perry af in één van zijn shows?",
    "answer": "russell brand"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie zei dat hij zijn leven verspilde en diep ongelukkig was toen hij getrouwd was met Jennifer Aniston?",
    "answer": "brad pitt"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie noemde Charlie Sheen \"een verdrietig, werkloos varken dat talentloos is en een slechte moeder\"?",
    "answer": "denise richards"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe heet de hack die in 2014 o.a. naaktfoto's uit de persoonlijke collectie van beroemdheden buitmaakte?",
    "answer": "the fappening"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk jaar is Gwen Stefani geboren?",
    "answer": 1969
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk jaar is Salma Hayek geboren?",
    "answer": 1966
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk jaar is Jennifer Aniston geboren?",
    "answer": 1969
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk jaar is Jim Parsons (Sheldon uit Big Bang Theory) geboren?",
    "answer": 1973
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk jaar is Elija Wood geboren?",
    "answer": 1981
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de roepnaam van de zus van Kate Middleton?",
    "answer": "pippa"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie is Kate Middleton getrouwd?",
    "answer": "prins william"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de moeder van Johnny de Mol?",
    "answer": "willeke alberti"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie had een relatie met zowel Jolante Cabau-Van Kasbergen als Sabia Boulahrouz?",
    "answer": "rafael van der vaart"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Nederlandse artiest heet eigenlijk Heuckeroth van zijn achternaam?",
    "answer": "gordon"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waarom noemt Chiel Ottink zich Thomas Berge?",
    "answer": "om ook in duitsland een aansprekende naam te hebben"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Van wie schijnt ex Ojani Noa een sekstape in bezit te hebben?",
    "answer": "jennifer lopez"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie zei: \"Fijn dat het bandje er is want ik kan het me niet herinneren\" toen gezegd werd dat er een sekstape van hem in omloop was?",
    "answer": "gordon"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie liet zich in een bubbelbad tijdens een huisfeest oraal bevredigen terwijl er in het huis spullen gestolen werden?",
    "answer": "dave roelvink"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke celebrity blogger schreef het boek \"The Boy with Pink Hair\"?",
    "answer": "perez hilton"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Tijdens welk feest zou Badr Hari zakenman Koen Everink mishandeld hebben?",
    "answer": "sensation white"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke voornaam heeft het bekende nichtje van Jordy Cruijff?",
    "answer": "estelle"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waarom wilde Katie Holmes volgens de geruchten scheiden van Tom Cruise?",
    "answer": "ze wilde niet dat hun dochter verplicht aan zou moeten sluiten bij scientology"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie was Kim Kardashian slechts 72 dagen getrouwd?",
    "answer": "kris humphries"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de voornaam van de dochter van Blac Chyna en Rob Kardashian?",
    "answer": "dream"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke realityster was getrouwd met Michael van der Plas?",
    "answer": "barbie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie heeft het merk Supertrash groot gemaakt?",
    "answer": "olcay gulsen"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met de dochter van welke ster was Micheal Jackson getrouwd?",
    "answer": "elvis presley"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de voornaam van de zus van Bella Hadid?",
    "answer": "gigi"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "De moeder van welke ster zei: 'Don't do drugs, don't have sex, and don't touch your eyebrows'?",
    "answer": "emilia clarke"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie krijgt zijn leven lang gratis Red Bull omdat hij ze veel gratis publiciteit heeft opgeleverd?",
    "answer": "neil patrick harris"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is in 2012 getrouwd met Ryan Reynolds?",
    "answer": "blake liverly"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie maakte op Twitter een fan belachelijk over het feit er vuil onder zijn nagel zat?",
    "answer": "ariana grande"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie verloofde Ariane Grande zich in 2018?",
    "answer": "pete davidson"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke actrice kreeg in 2004 een tweeling (jongen en meisje)?",
    "answer": "julia roberts"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk topmodel heeft een schoonmaakster zo hard geslagen met een mobieltje dat ze naar het ziekenhuis moest?",
    "answer": "naomi campbell"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met welk wodkamerk heeft P. Diddy en partnerschap?",
    "answer": "ciroc"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk ster die in reclames van Aquafresh voor komt verzekerde haar glimlach?",
    "answer": "america ferrara"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Engelse voetballer verzekerde zijn benen voor $ 70 miljoen?",
    "answer": "david beckham"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie verzekerde haar billen voor $ 300 miljoen?",
    "answer": "jennifer lopez"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke actrice brak haar neus in Hawaii tijdens een surf incident?",
    "answer": "cameron diaz"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk voormalige Disney Channel actrice werd in juli 2018 opgenomen na een overdosis heroine?",
    "answer": "demi lovato"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke celeb heeft aangegeven niet dagelijks haar tanden te poetsen omdat ze ze graag zo wit wil houden?",
    "answer": "jessica simpson"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke acteur schijnt al 20 jaar geen deodorant meer te gebruiken?",
    "answer": "matthew mcconaughey"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke acteur overleed in 2013 door een ongeluk in een Porsche Carrera GT?",
    "answer": "paul walker"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de overeenkomst tussen Amber Rose en Cardi B.?",
    "answer": "ze waren beiden stripper"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke celeb heeft ooit $ 15.000 verdiend tijdens één avond strippen?",
    "answer": "blac chyna"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe noemde rapper Boef drie meisjes die hem hielpen bij autopech?",
    "answer": "kechs"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waarvan is Italiaanse actrice Asis Argento vooral bekend?",
    "answer": "ze was aanjager van de metoo beweging"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie vroeg premier Rutte via Twitter om 100 miljoen dollar voor wereldwijd onderwijs?",
    "answer": "rihanna"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke House of Cards ster speelde niet in het laatste seizoen vanwege #MeToo?",
    "answer": "kevin spacey"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie droeg een vleesjurk naar de MTV VMA's in 2010?",
    "answer": "lady gaga"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe zamelde George Clooney geld in voor een goed doel in 2014?",
    "answer": "hij verkocht zijn trouwfoto's aan de hoogste bieder"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke ster is mede-eigenaar van G-Star?",
    "answer": "pharrell williams"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie had ooit de naam van Billy Bob Thornton op haar arm getatoeerd?",
    "answer": "angelina jolie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke naam staat er onder de fee tattoo van Denise Richards?",
    "answer": "charlie sheen"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waarom heeft rapper Nas een leeuw met borsten op zijn onderarm staan?",
    "answer": "dit was ooit een afbeelding van zijn ex"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie was getrouwd met basketballer Tony Parker?",
    "answer": "eva longoria"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie had in 2017 de meeste volgers op Instagram?",
    "answer": "selena gomez"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie plaatste een selfie tijdens de Oscars in 2014 en haalde het record aan retweets?",
    "answer": "ellen degeneres"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk jaar is Justin Bieber geboren?",
    "answer": 1994
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de tweede naam van Justin Bieber?",
    "answer": "drew"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de vader van Trey Smith?",
    "answer": "will smith"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres veroorzaakte in 2006 een dodelijk ongeluk in Amerika?",
    "answer": "brandy"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat is de voornaam van de oudste zoon van Justin Timberlake en Jessica Biel?",
    "answer": "silas"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke acteur noemde zijn dochter Suri?",
    "answer": "tom cruise"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Nederlandse dame claimde een affaire te hebben gehad met David Beckham?",
    "answer": "rebecca loos"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie heeft Josh Duhamel een zoon?",
    "answer": "fergie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welk topmodel heeft haar kinderen Myllena en Phyllon genoemd?",
    "answer": "doutzen kroes"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres heeft een tweeling gekregen genaamd Monroe en Moroccan?",
    "answer": "mariah carey"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie heeft de eerste editie van American Idol gewonnen?",
    "answer": "kelly clarkson"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie verscheen op slippers op de bruiloft van rapper 2Chainz?",
    "answer": "kanye west"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie heeft een dochter met voetballer Lars Veldwijk?",
    "answer": "monica geuze"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe heet de dochter van Monica Geuze?",
    "answer": "zara-lizzy noe"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wat hebben Prins Harry en Meghan gedaan met hun huwelijkscadeaus?",
    "answer": "ze hebben ze allemaal terug gestuurd"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie noemde Blacked.com zijn favoriete pornosite bij Jimmy Kimmel Live?",
    "answer": "kanye west"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie gaf collega's Chris Rock, Rob Schneider en Kevin James allemaal een Maserati cadeau?",
    "answer": "adam sandler"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke topartiest speelde een kleine rol in Zoolander?",
    "answer": "david bowie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie speelde éénmalig in de serie New Girl onder voorwaarde dat er nooit een Kardashian in zou spelen?",
    "answer": "prince"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie speelde voor 25 seconden een alien leider in de film Men in Black 2?",
    "answer": "michael jackson"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Engelsman noemde zijn zoon Buddy Bear?",
    "answer": "jamie oliver"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke naam ontbreekt in dit rijtje van Jamie Olivers kinderen: Poppy Honey, Petal Blossom Rainbow en Buddy Bear?",
    "answer": "daisy boo"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie noemde haar zoon Zuma Nest Rock?",
    "answer": "gwen stefanie"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres noemde haar zoon Bluebell Madonna?",
    "answer": "geri halliwell"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie noemde zijn zoon Rocket Ayer?",
    "answer": "pharrel williams"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke acteur noemde zijn kinderen Rumor, Tallullah en Scout?",
    "answer": "bruce willis"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met wie kreeg Erykah Badu haar zoon Seven?",
    "answer": "andre 3000"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Nederlandse DJ noemde zijn dochter Vegas?",
    "answer": "afrojack"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie noemde zijn dochter Dushi Trudie?",
    "answer": "joran van der sloot"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Hoe heet de eerste dochter van Wesley Sneijder?",
    "answer": "xess xava"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke beroemdheid verloor 1 miljard aan zijn eerste eigen casino?",
    "answer": "donald trump"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Amerikaanse zangeres is twee keer failliet gegaan?",
    "answer": "toni braxton"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie kocht voor bijna $ 300.000 een villa voor haar hondjes?",
    "answer": "paris hilton"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zanger bezit minimaal 14 Burger King restaurants?",
    "answer": "chris brown"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Nederlandse zangeres deed in 2018 mee aan America Got Talent?",
    "answer": "glennis grace"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke Nederlandse radio DJ stopt in 2018 na 18 jaar ochtendradio?",
    "answer": "edwin evers"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Met de cover van welk blad brak Kim Kardashian het internet in 2014?",
    "answer": "paper magazine"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie was de eerste persoon met 100 miljoen volgers op Twitter?",
    "answer": "katy perry"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke sporter stond 60 miljoen euro in het rood en heeft een faillissement aan moeten vragen?",
    "answer": "boris becker"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zanger verloor veel geld met The Entertainment Group?",
    "answer": "marco borsato"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Over wie werd gezegd dat hij een miljonair was die geld uitgaf als een miljardair?",
    "answer": "michael jackson"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke voormalig TMF-VJ heeft een politieke partij opgericht?",
    "answer": "sylvana simons"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Voor welke sportketen maakte Tatjana Simic reclame?",
    "answer": "basic fit"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie vroeg € 20.000 voor een reclame van de NEM om er later achter te komen dat anderen 10x zoveel kregen?",
    "answer": "johan derksen"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zanger speelde in een reclame van Pearle?",
    "answer": "jan smit"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke acteur maakte jarenlang reclame voor Nescafe?",
    "answer": "george clooney"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "In welk land werd zangeres Leona Philippo geboren?",
    "answer": "jamaica"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zangeres besloot na 2 biologische kinderen om ook David en Mercy te adopteren?",
    "answer": "madonna"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke presentatrice was ooit getrouwd met Rafael van der Vaart?",
    "answer": "sylvie meis"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke donkere vrouw was verbaasd dat haar haar op de cover van Grazia was vervangen door een kort geschoren kapsel?",
    "answer": "lupita nyong'o"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Van welke zangeres twitterden fans \"we kennen de waarheid\" nadat ze haar taille met photoshop had verkleind?",
    "answer": "mariah carey"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke rapper laat zijn huis in New Orleans voor 4 miljoen dollar per jaar bewaken?",
    "answer": "jay-z"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Op wie zou Angelina Jolie stikjaloers zijn omdat ze 's werelds meest prominente glamoureuze filantroop is?",
    "answer": "amal clooney"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie heeft volgens Johnny Depp eens in zijn bed gepoept?",
    "answer": "amber heard"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is de oprichtster van online magazine NSMBL?",
    "answer": "anna nooshin"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie schreef het boek MKBM?",
    "answer": "fajah lourens"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke zanger is de man van Anna Kournikova?",
    "answer": "enrique iglesias"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Welke ster is geboren als John Roger Stephens?",
    "answer": "john legend"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Onder welke naam werd Stefani Joanne Angelina Germanotta bekend?",
    "answer": "lady gaga"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie werd geboren als Neta-Lee Hershlag?",
    "answer": "nathalie portman"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waarom deelde Tyra Banks een foto van haar zoon op Instagram?",
    "answer": "ze wilde paparazzi voor zijn"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Waarom eet zangeres Adele geen pizza meer?",
    "answer": "de tomaat zou slecht zijn voor haar stem"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie is oprichtster van The Honest Company?",
    "answer": "jessica alba"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Van welk modehuis was de jurk die Meghan Markle droeg tijdens the Royal Wedding?",
    "answer": "givenchy"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie wordt nu hertogin van Sussex genoemd?",
    "answer": "meghan markle"
  },
  {
    "category": 5,
    "question": "Wie gaf toe een nep filmpje van een wilde jakhals online te hebben gezet?",
    "answer": "nicolette van dam"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke zangeres heeft onder andere de bijnamen Mo en Madge?",
    "answer": "madonna"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de familienaam van de zangeres Rihanna?",
    "answer": "fenty"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Met welk nummer heeft de popgroep Shocking Blue als eerste Nederlandse popgroep een tophit in Amerika?",
    "answer": "venus"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie wordt The Godfather of Ska genoemd?",
    "answer": "fred hibbert"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie kocht in 2015 het album Once Upon a Time in Shaolin van Wu-Tang Clan, waarvan slechts één exemplaar gemaakt is?",
    "answer": "martin shkreli"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waar baseerde Jay-Z zijn naam op?",
    "answer": "de 2 metrolijnen die door zijn buurt gingen lijn j en lijn z"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is wereldwijd de beste verkochte single aller tijden?",
    "answer": "white christmas"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie was drummer in Nirvana en frontman van Foo Fighters?",
    "answer": "dave grohl"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de naam van het debutalbum van Leon Bridges?",
    "answer": "coming home"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de eerste band die op alle 7 continenten heeft opgetreden?",
    "answer": "metallica"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie is jarenlang de stem geweest van de 'I'm lovin' it'-reclame van McDonalds?",
    "answer": "justin timberlake"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de geboortenaam van Miley Cyrus?",
    "answer": "destiny hope cyrus"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de echte naam van Jason Derulo?",
    "answer": "jason desrouleaux"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de echte naam van Bruno Mars?",
    "answer": "peter gene hernandez"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Onder welke artiestennaam is Armando Christian Perez bekend?",
    "answer": "pitbull"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Onder welke artiestennaam is Alecia Beth Moore bekend?",
    "answer": "pink"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Onder welke artiestennaam is Jessica Ellen Cornish bekend?",
    "answer": "jessie j"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de echte naam van Earl Sweatshirt?",
    "answer": "thebe neruda kgositsile"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is bijzonder aan zangeres Enya?",
    "answer": "ze heeft in tien verschillende talen gezongen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Met welke single brak Enya wereldwijd door?",
    "answer": "orinoco flow"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Bono van U2 had oorspronkelijk de bijnaam Bono Vox. Wat betekent dit?",
    "answer": "goede stem"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "In welk jaar kwam het origineel van Candle in The Wind van Elton John uit?",
    "answer": 1973
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Voor welke hit won Elton John in 1994 een Oscar?",
    "answer": "can you feel the love tonight"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie was met 66 jaar en 10 maanden de oudste artiest met een nummer 1 hit in Engeland?",
    "answer": "louis armstrong"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Met welk nummer wsa Louis Armstrong de oudste artiest met een nummer 1 hit in Engeland?",
    "answer": "what a wonderful world"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Voor welk artikel wilde men ooit tevergeefs het nummer Ring of Fire in een advertentie gebruiken?",
    "answer": "aambei-creme"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoeveel instrumenten speelde Prince op zijn debuutalbum For You?",
    "answer": 27
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was bijzonder aan het debuutalbum For You van Prince?",
    "answer": "prince speelde 27 verschillende instrumenten op het album"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie is officieel de snelste rapper met 723 lettergrepen in 41,27 seconden?",
    "answer": "ricky brown"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk record heeft de artiest Ricky Brown op zijn naam staan sinds 2005?",
    "answer": "hij is de snelste rapper ter wereld"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de geboortenaam van gangster rapper Ice T.?",
    "answer": "tracy lauren marrow"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke artiest is geboren met de naam Tracy Lauren Marrow?",
    "answer": "ice-t"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de overeenkomst tussen Pete Best, George Martin, George Best en Billy Preston?",
    "answer": "ze zijn allemaal de vijfde beatle genoemd"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was oorspronkelijk de titel van Le Freak van Chic?",
    "answer": "fuck off"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom hebben Diana Ross en Marvin Gaye in 1973 voor hun duetalbum de meeste liedjes in aparte studio's opgenomen?",
    "answer": "diana ross was zwanger en wilde zo min mogelijk in de buurt zijn bij de wiet rokende marvin"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat verloor Stevie Wonder door een auto ongeluk in 1973?",
    "answer": "zijn reukvermogen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoe heette Snow Patrol voor 1995?",
    "answer": "polar bear"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat hebben Snow Patrol en Polar Bear met elkaar te maken?",
    "answer": "het zijn namen van dezelfde band"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Over welke acteur zou We Are Never Getting Back Together van Taylor Swift gaan?",
    "answer": "jake gyllenhaal"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke Amerikaanse zanger werd op 1 april 1984 doodgeschoten door zijn vader?",
    "answer": "marvin gaye"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Door wie is Marvin Gaye vermoord in 1984?",
    "answer": "zijn vader"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is het best verkochte album van de jaren '80?",
    "answer": "thriller"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "In 2012 behaalde Psy het record van meeste youtube views ooit met Gangnam Style. Wie was daarvoor recordhouder?",
    "answer": "justin bieber"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie is de meest succesvolle soloartiest van Engeland?",
    "answer": "elton john"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk nummer is het meest gedowload aks ringtone in 2005?",
    "answer": "candyshop"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke zangeres speelde voordat ze bekend was een rol in de videoclip I Kissed A Girl van Katy Perry?",
    "answer": "kesha"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke zangeres zat zowel in Sugababes als Atomic Kitten?",
    "answer": "heidi india range"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is bijzonder aan de Britse zangeres Heidi India Range?",
    "answer": "ze zat zowel in atomic kitten als sugababes"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarvoor heeft Barack Obama in 2006 en 2008 een Grammy gewonnen?",
    "answer": "best spoken word album"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke Amerikaanse president heeft twee Grammy's gewonnen?",
    "answer": "barack obama"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie wilde Will.i.am eigenlijk als zangeres in The Black Eyed Peas in plaats van Fergie?",
    "answer": "nicole scherzinger"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Voor wie schreef Pharrell Rock Your Body van Justin TImberlake oorspronkelijk?",
    "answer": "micheal jackson"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarnaar vernoemde Kurt Cobain zijn hit Smells Like Teen Spirit per ongeluk?",
    "answer": "een deodorant voor tienermeisjes"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk nummer is door Will Smith en Nas geschreven?",
    "answer": "gettin' jiggy wit it"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie was co-auteur van het nummer Gettin'Jiggy wit it van Will Smith?",
    "answer": "nas"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Ondanks Dear Mama van Tupac won in 2016 een andere rapper de Grammy voor beste nummer van het jaar, namelijk?",
    "answer": "gangsta's paradise"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke twee hiphop producers hebben een Grammy voor producer van het jaar gewonnen?",
    "answer": "dr dre en the neptunes"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is Dr. Dre en The Neptunes gelukt wat geen enkele andere hiphop producer gelukt is?",
    "answer": "een grammy voor producer van het jaar winnen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Nas heeft nooit een Grammy gewonnen. Waarom is dit bijzonder?",
    "answer": "hij is minimaal 18 keer genomineerd geweest"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is met 8:59 de langste plaat ooit in de top 10 van de hitlijsten?",
    "answer": "november rain"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er bijzonder aan het nummer November Rain?",
    "answer": "het is de langste plaat ooit in de top 10 van de hitlijsten"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waar hebben de ooit getrouwde Sean Penn en Madonna elkaar ontmoet?",
    "answer": "op de set van de videoclip van material girl"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Als protest waartegen schreeft Bruce Springsteen het nummer Born in The USA in 1984?",
    "answer": "de behandeling van veteranen van de vietnamoorlog"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Het nummer since you been gone van Kelly Clarkson was bedoeld voor Hillary Duff. Waarom bracht zij het nummer niet uit?",
    "answer": "ze was niet in staat de hoge noten te halen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk nummer van Kelly Clarkson is zowel door Pink als Hillary Duff afgewezen?",
    "answer": "since you been gone"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Artetha Franklin's nummer Respect wordt gezien als een van de sterkste vrouwen liedjes. Van wie coverde zij dit nummer?",
    "answer": "otis redding"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke hit van Rihanna is mede-geschreven voor Chris Brown en was eigenlijk bedoeld voor zijn album Exclusive?",
    "answer": "disturbia"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "De eerste nummer 1 hit van Rihanna is SOS. Voor wie was dit nummer eigenlijk geschreven?",
    "answer": "christina millian"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke hit van Britney Spears was eigenlijk bedoeld voor Kylie Minogue als opvolger van Cant Get You Out of My Head?",
    "answer": "toxic"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie heeft het nummer F-ck You van Cee Lo Green geschreven?",
    "answer": "bruno mars"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er bijzonder aan het nummer Sweet Child of Mine van Axl Rose?",
    "answer": "hij schreeft het nummer in slechts 5 minuten nadat hij de gitaar vanuit de studio naast hem hoorde"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat het nummer I Shot The Sheriff van Bob Marley eigenlijk?",
    "answer": "anticonceptie"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie was de sheriff die Bob Marley wilde vermoorden in I Shot The SHeriff?",
    "answer": "de dokter die de vrouw van bob marley anticonceptiemiddelen voor schreef"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat het nummer Every Breath You Take van The Police?",
    "answer": "surveillance en controle"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoe lang duurde het om de clip van Bad van Micheal Jackson op te nemen?",
    "answer": "6 weken"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie was de regisseur van de clip Bad van Micheal Jackson?",
    "answer": "martin scorsese"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoe lang duurt de videoclip Bad van Michael Jackson?",
    "answer": "18 minuten"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke twee artiesten brachten samen de clip uit van het nummer What's it Gonna Be, de videoclip met de duurste special effects aller tijden?",
    "answer": "busta rhymes en janet jackson"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke videoclip heeft de duurste special effects ooit?",
    "answer": "what's it gonna be"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Jay-Z kon vanwege contractuele verplichtingen geen rol spelen in de videoclip van Heartbreaker van Mariah Carey. Hoe is dit opgelost?",
    "answer": "een geanimeerd karakter gebaseerd op jay-z speelt zijn rol in de videoclip"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat maakte de videoclip 2 Legit 2 Quit van MC Hammer in 1991 duur?",
    "answer": "james brown speelt een rol in de videoclip en moest met een privejet worden opgehaald vanuit de gevangenis"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke videoclip van Michael Jackson werd in 1991 tijdens de premiere door 500 miljoen mensen gezien?",
    "answer": "black or white"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke twee artiesten brachten samen de duurste videoclip allertijden uit?",
    "answer": "micheal jackson en janet jackson"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoe heet het nummer met de duurste videoclip allertijden?",
    "answer": "scream"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er bijzonder aan de nicknames van de vijf Spice Girls?",
    "answer": "ze zijn bedacht door een journalist van een magazine voor tieners"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom verfde Lady Gaga haar haar in eerste instantie blond?",
    "answer": "ze werd vaak verward met amy winehouse"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke actrice was de inspiratie voor I Kissed a Girl van Katy Perry?",
    "answer": "scarlett johansson"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er bijzonder aan de jurk die Mariah Carey draagt in haar videoclip voor We Belong Together?",
    "answer": "het is haar echte bruidsjurk"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke artiest speelde in een tv serie over een groep scholieren van Degrassi Community School?",
    "answer": "drake"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke artiest werd in 1990 geboren als Kisean Jamal Anderson?",
    "answer": "sean kingston"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "In welke stad is Sean Kingston geboren in 1990?",
    "answer": "miami"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is het geboorteland van Shakira?",
    "answer": "colombia"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "In welke film maakte zanger Tyrese in 2001 zijn acteerdebuut?",
    "answer": "baby boy"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke zanger speelde zowel in The fast & The furious films als in transfomers?",
    "answer": "tyrese"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke groep was de inspiratie voor de film Dreamgirls?",
    "answer": "the supremes"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke zangeressen speelden in de film Dreamgirls?",
    "answer": "jennifer hudson en beyonce"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie had in 1985 een hit met het nummer Party All The time?",
    "answer": "eddie murphy"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie schreef het nummer Party all the time van Eddie Murphy uit 1985?",
    "answer": "rick james"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke acteur speelt in de videoclip Remember The Time van Michael Jackson?",
    "answer": "eddie murphy"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat wordt in beeld gebracht in de documentaire This is It?",
    "answer": "de voorbereidingen op een concertreeks van michael jackson"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoe oud was Michael Jackson toen hij in 2009 overleed?",
    "answer": "50 jaar"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Junkie XL had een hit met een remix A Little Less Conversation van Elvis. Waarom noemde ze zichzelf toen JXL?",
    "answer": "de erfgenamen van elvis wilden geen verwijzing naar drugs zien"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Van welke artiest zijn in de disney film Lilo & Stitch 8 liedjes gebruikt?",
    "answer": "elvis"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk nummer werd The soundtrack van de film Dangerous Minds uit 1995?",
    "answer": "gangsta's paradise"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke rapper scoorde als eerste rapper een nummer 1 hit in Engeland in 1995?",
    "answer": "coolio"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is bijzonder aan de videoclip Red Red Wine van UB40?",
    "answer": "de leadzanger drinkt bier en geen wijn"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Om de videoclip van Red Red Wine betaalbaar te houden vroegen de bandleden een aantal fabriekswerkersom te figureren in de videoclip. Wat gebeurde er toen?",
    "answer": "de arbeiders werden dronken en na de opnames ontslagen door hun werkgever"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk nummer coverde Mohammed Ali voor zijn single uit 1964 toen hij wereldkampioen boxen werd?",
    "answer": "stand by me"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Shaggy en Lionel Ritchie hadden in 2001 beiden een hit met toevallig dezelfde titel. Welke titel was dit?",
    "answer": "angel"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was er bijzonder aan de liefdesrelatie tussen Mary J Blige & K-Ci (van Jodeci)?",
    "answer": "k-ci ontkende hun verloving publiekelijk terwijl ze al lang verlovingsringen droegen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Christina Applegate en Eva Longoria spelen een rol in de videoclub Public Affair van Jessica Simpson. Waar gaat de clip over?",
    "answer": "een avondje uit met beroemde vrouwen die genieten van de aandacht die hun aanwezigheid met zich meebrengt"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Het nummer Bad Blood van Taylor Swift zou over Katy Perry gaan. Waarover hadden de twee onenigheid?",
    "answer": "drie dansen verlaatten de tour van taylor swift om te gaan dansen bij katy perry"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Het alter-ego van Hayley Williams in de video Bad Blood van Taylor Swift heet The Crimson Curse. Waarnaar verwijst deze naam?",
    "answer": "de menstuatiecyclus"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie heeft 32 nummer 1 singles geschreven en is daarmee recordhouder?",
    "answer": "paul mccartney"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoe noemde Katy Perry haar parfum als reactie op het nummer Bad Blood van Taylor Swift?",
    "answer": "mad love"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Voor welke film maakte Pharrell het nummer Happy?",
    "answer": "despicable me 2"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "In hoeveel procent van de tijd wordt het refrein gezongen in het nummer Happy van Pharrell Williams?",
    "answer": "0,62"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er bijzonder aan de officiele videoclip van Happy van Pharrell?",
    "answer": "hij duurt 24 uur"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wanneer reageerde Pharrell met\" Trust me: when they read the results, my face was Frozen. But then I thought about it, and I decided just to let it go.",
    "answer": "toen let it go de oscar voor beste soundtrack won"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat doet Mickey Rourke in de videoclip Hero van Enrique Iglesias?",
    "answer": "hij doet een poging enrique iglesias te vermoorden"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoeveel vrouwen reageren op Andre3000 als hij zegt 'Hey Ladies...' in de videoclip Hey Ya van Outkast?",
    "answer": 1
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Andre 3000 zingt \"Shake it like a Polaroid picture\" in Hey Ya van OutKast. Hoe reageerde Polaroid?",
    "answer": "met de verklaring dat schudden helemaal niet goed is voor het ontwikkelen van foto's"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarvan kennen Bob Marley en Naomi Campbell elkaar?",
    "answer": "ze maakte op 7-jarige leeftijd haar debuut in een clip van hem"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was het argument dat Madonna in 2009 gebruikte om aan te geven dat ze niet echt een material girl is?",
    "answer": "ik heb geluk dat ik me een schilderij van frida kahlo kan veroorloven of in een leuk huis kan wonen, maar ik weet dat ik ook zonder kan"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat zei Timbaland tegen Nelly Furtado toen ze begonnen met het produceren van haar album Loose om haar te motiveren uit haar comfort zone te gaan?",
    "answer": "je kunt niet hetzelfde zijn terwijl je op het gras ligt te spelen met vogels"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was er bijzonder aan alle titels op het album Dedicated to You van Ray Charles?",
    "answer": "elk nummer had een meisjesnaam in de titel"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er bijzonder aan de eerste 7 albums van Toto?",
    "answer": "alle albums bevatten ten minste een nummer met een meisjesnaam in de titel"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat zei Eminem over Christina Aquilera in zijn nummer The Real Slim Shady?",
    "answer": "dat ze fred durst gepijpt heeft"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was de originele titel van Uptown girl van Billy Joel?",
    "answer": "uptown girls"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat maakte het nummer Bitter Sweet Symphony van The Verve tot een erg bittere ervaring voor de band?",
    "answer": "het nummer bevat een sample die ze niet goed hebben afgekocht waardoor alle inkomsten naar the beatles gaan"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat het nummer Hotel California van Eagles volgens de band?",
    "answer": "over de excessen van de amerikaanse cultuur en de ongemakkelijke balans tussen kunst en commercie"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom weigerde Rihanna haar stem te lenen voor Timber van Pitbull?",
    "answer": "ze was op dat moment druk met de opnames van can't remember to forget you samen met shakira"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat zei Shakira over Rihanna nadat ze net had samengewerkt voor Can't Remember to Forget You?",
    "answer": "ze is de meest sexy vrouw ter wereld"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke kritiek kreeg Shakira van een Colombiaanse politicus na het opnemen van de clip Can't Remember to Forget You?",
    "answer": "in de videoclip zou shakira lesbische relaties promoten"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat het nummer Dreadlock Holiday van 10cc?",
    "answer": "een blanke man die verdwaalt in jamaica en die bij elke stap die hij zet wordt opgelicht"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "In welk nummer van Beyonce wordt Pon de Floor van Major Lazor gesampled?",
    "answer": "run the world"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat het nummer Roxanne van The Police?",
    "answer": "verliefd worden op een prostituee"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke kleur komt voor in de titels van de eerste twee albums van Nicki Minaj?",
    "answer": "pink"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk record behaalde Nicki Minaj in 2010?",
    "answer": "ze was tegelijkertijd te horen op 7 nummers in de billboard top 100"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat staat er in het Chinees op de tattoo van Nicki Minaj?",
    "answer": "god is altijd bij jou"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat besloot Alicia Keys in 2016?",
    "answer": "ze besloot om niet langer make-up te dragen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk record behaalde Michael Jackson in de hitlijsten van 2014 met Love Never Felt So Good?",
    "answer": "hij was de eerste artiest met een top 10 hit in 5 verschillende decennia"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "In welk nummer van Britney Spears verwijst ze naar haar eerdere hit Baby One More Time met de zin 'My loneliness ain't killing me no more'?",
    "answer": "stronger"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Voor welke film coverden Andre3000 en Beyonce Back to Black van Amy Winehouse?",
    "answer": "the great gatsby"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "The Guess Who hadden een wereldhit met American Woman. Dit is geen ode aan de Amerikaanse vrouw, uit welke zin blijkt dit?",
    "answer": "american woman, get away from me"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie coverde het nummer American Woman van The Guess Who uit 1970?",
    "answer": "lenny kravitz"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "The Beach Boys en Katy Perry hebben beide een hit gehad met een nummer met dezelfde titel. Wat is deze titel?",
    "answer": "california girls"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Eternal Flame van The Bangles werd in 2011 opnieuw uitgebracht door Atomic Kitten. Welke bijzonderheid leverde dit op?",
    "answer": "het was de eerste keer dat een nummer twee keer op nummer 1 stond uitgevoerd door verschillende artiesten"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "De film A Night in Heaven uit 1983 over een mannelijke stripper was een grote flop, maar welke hit leverde dit op?",
    "answer": "heaven"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoeveel nummer 1 hits leverde de film Saturday Night Fever op?",
    "answer": 4
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Van welke soundtrack is het nummer How Deep Is Your Love van The Bee Gees afkomstig?",
    "answer": "saturday night fever"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Dolly Parton schreeft I Always Love You. Zes jaar eerder schreef ze een nummer met een soortgelijke titel. Hoe heette dit nummer?",
    "answer": "i'll oil wells love you"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Van welke soundtrack is het nummer I Will Always Love You van Whitney Houston afkomstig?",
    "answer": "the bodyguard"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Tot welke genre wordt de originele versie van I Will Always Love You gerekend?",
    "answer": "country"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Ter gelegenheid van wat schreef Stevie Wonder zijn hit Isn't she lovely?",
    "answer": "de geboorte van zijn dochter aisha"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Met welk geluidsfragment begint het nummer Isn't She Lovely van Stevie Wonder?",
    "answer": "het huilende geluid van een pasgeboren baby"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat hebben Prince and Tom Jones gemeen op persoonlijk vlak?",
    "answer": "ze zijn beide op 7 juni geboren"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom besloot One Direction om te videoclip voor One Way or Another zelf op te nemen tijdens hun trips?",
    "answer": "zo konden ze geld besparen aangezien alle opbrengsten van het nummer naar een goed doel gaan"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat Walk This Way van Aerosmith?",
    "answer": "een gewillige cheerleader die een schooljongen zijn eerste seksuele ervaring geeft"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Van wie komt een speach in het nummer American Prayer van U2 voor?",
    "answer": "martin luther king"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Met wie vormde George Micheal het duo Wham!?",
    "answer": "andrew ridgeley"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat het nummer Hit em up style van Blu Cantrell uit 2001?",
    "answer": "een vrouw die wraak neemt op haar man door zijn creditcard te gebruiken en zijn bezittingen te verkopen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat delen Britney Spears, Blu Cantrell en Tweet in de jaren 2000 t/m 2002?",
    "answer": "ze hebben allen een single met het woord oops in de titel uitgebracht"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom werd het nummer I Don't Want You Back van Eamon uit 2004 weinig gedraaid op de radio?",
    "answer": "er komt 33x fuck in het nummer voor"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover gaat One Last Time van Ariana Grande uit 2014?",
    "answer": "ze wil nog een laatste keer met haar ex als afscheid nadat ze heeft toegegeven dat ze hem ontrouw geweest is"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de nare bijsmaak van het nummer One Last Time van Ariana Grande uit 2014?",
    "answer": "het was het laatste nummer dat de zangeres zong tijdens een concert voordat een terroristische aanslag plaats vond"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat heeft de stad Amsterdam te maken met het nummer Amsterdam van Coldplay uit 2002?",
    "answer": "chris martin was in amsterdam toen hij het nummer schreef"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie sampelde het nummer And The Beat Goes On van The Whispers voor een nummer in 1998?",
    "answer": "will smith"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom vond John Lennon nummer 9 een bijzonder nummer?",
    "answer": "nadat hij zijn naam in john ono lennon veranderde kwam de o 9x voor in de namen van hem en zijn vrouw yoko ono lennon"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Als je de outro van het nummer Daydreaming van Radiohead uit 2016 achterste voren afspeeld hoor je 'Half of my life'. Waar verwijst dit jaar?",
    "answer": "de breuk tussen de zanger van de band en zijn ex met wie hij zijn halve leven was"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie zong New York, New York in de gelijknamige film voordat Frank Sinatra er bekend mee werd vanaf 1978?",
    "answer": "liza minnelli"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was de eerste top 10 hit van Queen in de VS (1975)?",
    "answer": "bohemian rhapsody"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke nummer uit de muziekgeschiedenis wordt door de fans Bo Rap genoemd?",
    "answer": "bohemian rhapsody"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie speelde piano op het nummer Sky Full of Stars van Coldplay?",
    "answer": "avicii"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie zong op het nummer Wake Me Up van Avicii uit 2013?",
    "answer": "aloe blacc"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie is achtergrondzanger op het nummer Somebody's Watching Me van Rockwell uit 1984?",
    "answer": "micheal jackson"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Op welk nummer zingt Lionel Ritchie de woorden Karamu, Fiesta en Liming?",
    "answer": "all night long"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er opvallend aan 'You and me could write a bad romance', een uitspraak in het nummer Bad Romance van Lady Gaga?",
    "answer": "er zit een taalfout in, ze had i in plaats van me moeten zeggen"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Van welke band is Anthony Kiedis de leadsinger?",
    "answer": "red hot chili pepers"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Voor welke serie met meerdere spin-offs werden nummers van The Who gebruikt?",
    "answer": "csi"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk nummer van Sting hebben zowel Craig David als The Sugababes gebruikt in hun nummers?",
    "answer": "shape of my heart"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Met welke gitarist werkte Daft Punk voor zowel Get Lucky als Lose Yourself to Dance?",
    "answer": "nile rodgers"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom twitterde The Backstreets Boys 'I don't care who you are, where you're from, what you did #AsLongAsYouLoveMe' in 2012?",
    "answer": "justin bieber had net een nummer met dezelfde titel als hen uitgebracht"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke house producer maakt de hit Sorry voor Justin Bieber?",
    "answer": "skrillex"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Uit welk nummer uit 2017 komt de tekst 'And last night you were in my room, And now my bedsheets smell like you'?",
    "answer": "shape of you"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarover zei Adele: 'Ongeveer een week lang belde hij en was het serieus'?",
    "answer": "over het feit dat haar ex een deel van haar royalties eiste omdat veel nummers over hun vroegere relatie gaan"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Het favoriete nummer van Adele op haar album 19 heeft Make You Feel My Love. Van wie coverde ze dit nummer?",
    "answer": "bob dylan"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was de eerste hit van Mariah Carey in Japan?",
    "answer": "all i want for christmas is you"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is het meest succesvolle kerstnummer dat is geschreven na 1965?",
    "answer": "all i want for christmas is you"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Kanye West rapt op het nummer American Boy van Estelle maar produceerde het niet. Wie wel?",
    "answer": "william"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk nummer werd in 2012 het meest verkocht op iTunes?",
    "answer": "call me maybe"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke artiest met een zeer grote hit in 2011 heet eigenlijk Wally De Backer?",
    "answer": "gotye"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de echte naam van Koreaanse zanger Psy die een hit had met Gangnam Style?",
    "answer": "park jae-sang"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waarom klaagde reaggaeton artiest Hector Delgado producer Baauer aan toen die Harlem Shake uitbracht in 2012?",
    "answer": "de stem van delgado zegt con los terroristas in het nummer zonder dat baauer daarvoor toestemming gevraagd heeft"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat was de eerste internationale hit van Kid Cudi in 2008?",
    "answer": "day 'n' nite"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is er bijzonder aan de liedjes Heal The World, Will You Be There, en Black or White van Micheal Jackson?",
    "answer": "micheal jackson heeft aangegeven ze vanuit zijn favoriete boom geschreven te hebben"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Waar gingen de Four Tops 'loco'?",
    "answer": "acapulco"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke Franse sterspeler zetten in 1998 De Hermes House Band op de kaart in Frankrijk door hun nummer te zingen?",
    "answer": "zinedine zidane"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welke Nederlandse band had in 2018 een nummer 1 hit in Frankrijk nadat Frankrijk het WK voetbal won?",
    "answer": "hermes house band"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoeveel weken stond Pharrell Williams in de Top 40 met het nummer Happy?",
    "answer": 49
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Hoeveel weken stond Avicii in de Top 40 met het nummer Wake me up?",
    "answer": 36
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Welk muziekgenre is in de late jaren '80 ontstaan in Seattle?",
    "answer": "grunge"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is bijzonder aan de Nederlandse rapper Deepflow?",
    "answer": "het is een computer die automatisch rapteksten schrijft"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat hebben Elvis en Aretha Franklin gemeen?",
    "answer": "ze stierven op dezelfde datum"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wie debuteerde in 2004 met de single Get Out (Leave)?",
    "answer": "jojo"
  },
  {
    "category": 2,
    "question": "Wat is de artiestennaam van Onika Tanya Maraj ?",
    "answer": "nicki minaj"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet het meisje dat gevangen zat in de put bij de film The Ring?",
    "answer": "samara morgan"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat was de voornaam van The Great Gatsby?",
    "answer": "jay"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelt de rol van Frank Lucas in de film American Gangster?",
    "answer": "denzel washington"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Door wie is de serie Stranger Things geschreven en geregisseerd?",
    "answer": "matt en ross duffer"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke afkomst heeft Aladdin oorspronkelijk in duizend en een nacht?",
    "answer": "chinees"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarop is de film Cool Runnings gebaseerd?",
    "answer": "deelname van het jamaicaanse bobsleeteam aan de olympische winterspelen 1988"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom konden de toespraken van Martin Luther King niet letterlijk gebruikt worden in de film Selma uit 2014?",
    "answer": "er rusten auteursrechten op zijn uitspraken"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is er bijzonder aan de opnames van de film Boyhood uit 2014?",
    "answer": "de opnamens hebben 12 jaar in beslag genomen"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film heeft naast Ben Hur en The Return of The King 11 Oscars gewonnen?",
    "answer": "titanic"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de echte naam van acteur Michael Keaton?",
    "answer": "michael douglas"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Voor welke dieren was Walt Disney bang?",
    "answer": "muizen"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is er bijzonder aan de vechtscenes in Power Rangers?",
    "answer": "de acteurs deden geen enkele vechtscene zelf"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke Amerikaanse film werd voor het eerst een toilet doorgespoeld?",
    "answer": "psycho"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat betekent 'Nants ingonyama bagithi Baba' aan het begin van de Lion King vrij vertaald?",
    "answer": "vader er is een leeuw in aantocht"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie hebben een figurantenrol in De Kleine Zeemeermin van Disney?",
    "answer": "mickey mouse, donald duck en goofy"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is bijzonder aan de namen Hans, Kristoff, Anna en Sven uit de film Frozen van Pixar?",
    "answer": "ze zijn afgeleid van hans christian anderson"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de goedkoopste Disney film ooit gemaakt?",
    "answer": "robin hood"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk bekend tekenfilmpersonage zou eigenlijk Mortimer heetten?",
    "answer": "mickey mouse"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Op wie is het lichaam van Ariel in de Kleine Zeemeermin van Disney gebaseerd?",
    "answer": "alyssa milano"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie is het eerste tekenfilmfiguur met een ster op The Walk of Fame in Hollywood?",
    "answer": "mickey mouse"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat waren de eerste woorden die Mickey Mouse sprak?",
    "answer": "hot dog"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom werden in 2009 de Speedy Gonzales filmpjes verboden op de Amerikaanse televisie?",
    "answer": "vanwege het stereotype mexicanen die erin voor komen"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Tegen welk team basketballen de Looney Toons in de film Space Jam?",
    "answer": "the monstars"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke filmstudio in Hollywood werd in 1918 opgericht door Joodse immigranten uit Polen?",
    "answer": "warner bros"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In de top 10 van succesvolste films van Warner Bros staan 2 Batman en 7 Harry Potter films. Welke film staat ook in de top 10?",
    "answer": "inception"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In 2017 ging de Oscar voor beste film per ongeluk naar La La Land. Welke film was eigenlijk winnaar?",
    "answer": "moonlight"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke grondstof uit heel Nieuw-Zeeland werd gebruikt voor de sets van The Hobbit?",
    "answer": "gouden verf"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Uit welke grondstoffen bestaat de modder in de tunnel uit in de film Shawshank Redemption?",
    "answer": "zaagsel, chocoladesiroop en water"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke van de vroegere James Bond acteurs had in alle films een pruik op?",
    "answer": "sean connery"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat was de eigenlijke naam van de film The Lion King?",
    "answer": "king of the jungle"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom werd de Lion King uiteindelijk niet King of the Jungle genoemd?",
    "answer": "de makers kwamen erachter dat leeuwen niet in de jungle leven"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat was de eerste lange animatiefilm?",
    "answer": "sneeuwwitje"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat was de laatste Disney film waaraan Walt Disney zelf nog heeft gewerkt?",
    "answer": "jungle book"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoeveel kilo weegt het pak dat Robert Downey Jr. draagt in Iron Man?",
    "answer": 40
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe trainde Jeremy Renner om zich klaar te maken voor zijn rol in The Avengers?",
    "answer": "hij trainde mee met het olympische boogschuttersteam"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de broer van Chris Hemsworth?",
    "answer": "liam hemsworth"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Voor welke rol waren zowel Chris als Liam Hemsworth in de race?",
    "answer": "thor"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat deed Heat Ledger om zich voor te bereiden op zijn rol als The Joker in The Dark Knight?",
    "answer": "hij sloot zich 6 weken op in een motel kamer"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke twee talen wilde Steven Spielberg de film Schindlers List oorspronkelijk opnemen?",
    "answer": "duits en pools"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke filmserie won de oscar voor beste film voor het derde deel in de reeks?",
    "answer": "the lord of the rings"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe veel keer komt het woord fuck voor in de film Pulp Fiction?",
    "answer": 165
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom verdiende Jack Nicholson veel geld aan de film One Flew over the chuckoo's nest?",
    "answer": "hij werkt voor een laag salaris maar kreeg een percentage van de winst van de film"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat klopt er niet aan de datum op het rijbewijs van de hoofdrolspeler in de film Memento?",
    "answer": "de datum is 29 februari van een jaar dat geen schrikkeljaar is"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de titel van het boek waarop de film Goodfellas is gebaseerd?",
    "answer": "wiseguy"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat was de eerste vraag van de moeder van Joe Pesci nadat ze zijn film Goodfellas had gezien?",
    "answer": "of hij echt zoveel moest vloeken in de film"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is bijzonder aan de naam 'Wachowski Brothers', de regisseurs van The Matrix?",
    "answer": "inmiddels zijn ze beiden vrouw geworden"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Onder welke naam was regisseur Lana Wachowski voorheen bekend?",
    "answer": "larry wachowski"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Met welk doel hielp de echte FBI tijdens de opnames van Silence of the Lambs?",
    "answer": "jonge vrouwen enthousiasmeren voor een baan als agent"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Spielberg vroeg Matt Damon voor een rol in Saving Private Ryan omdat hij een onbekende acteur wilde. Waardoor mislukte dat?",
    "answer": "matt won net daarvoor een oscar voor een rol in een eerdere film"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Voor wie creeerde Spielberg een extra rol in de film Saving Private Ryan omdat hij zijn debuutfilm zo goed vond?",
    "answer": "vin diesel"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film maakte Natalie Portman haar acteerdebuut?",
    "answer": "leon"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie was in de ogen van de regisseur de ideale acteur voor de hoofdrol in Beverly Hills Cop?",
    "answer": "sylvester stallone"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In een videoclip van welke artiest werd Channing Tatum bekend bij het grote publiek?",
    "answer": "ricky martin"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Aan welk lichaamsdeel liep Channing Tatum brandwonden op tijdens onnames voor de film The Eagle?",
    "answer": "zijn penis"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Suits speelt zich af in New York, maar waar is het opgenomen?",
    "answer": "toronto"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom dachten de ouders van Arnold Schwarzenegger dat hun zoon homofiel was?",
    "answer": "zijn kamer hing vol met posters van gespierde mannen"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk personage speelde Arnold Schwarzenegger in zijn debuutfilm?",
    "answer": "hercules"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke acteur was de eerste burger die in Amerika een Hummer kocht?",
    "answer": "arnold schwarzenegger"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke materialen werden in bouwmarkten beter verkocht nadat Fifty Shades of Grey is uitgekomen?",
    "answer": "touw en ducktape"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Nederlandse zanger staat op de soundtrack van Fifty Shades of Grey?",
    "answer": "bo saris"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waar is Sylvester Stallone begonnen met zware fysieke oefeningen?",
    "answer": "een autokerkhof"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de schrijfster van de Harry Potter films?",
    "answer": "jk rowling"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke sport speelt een grote rol in de film Moneyball?",
    "answer": "honkbal"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelt Mark Zuckerberg in de film The Social Network?",
    "answer": "jesse eisenberg"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk bedrijf wordt opgericht in de film The Social Network?",
    "answer": "facebook"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk bedrijf wordt opgericht in de film The Founder?",
    "answer": "mcdonalds"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film speelt Leonardo Di Caprio zowel een professor, piloot als arts?",
    "answer": "catch me if you can"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de Napolitaanse Maffia waarover in 2008 een film gemaakt is?",
    "answer": "gomorra"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film breekt de hoofdrolspeler zijn arm om los te komen van een rots waartussen hij al dagen vast zit?",
    "answer": "127 hours"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelt Erin Brockovich in de gelijknamige film?",
    "answer": "julia roberts"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film laat de hoofdrolspeler alles achter zich om te vertrekken naar de wildernis van Alaska?",
    "answer": "into the wild"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film laat het waargebeurde verhaal van de professionele bokser Jake Lamotta zien?",
    "answer": "raging bull"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelde de hoofdrol van bokser in de film Raging Bull?",
    "answer": "robert deniro"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de donkere hoofdrolspeler in de film Intouchables?",
    "answer": "omar sy"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke kaskraker maakte Cameron Diaz haar debuut?",
    "answer": "the mask"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk film uit 1999 flirten stiefbroer en stiefzus wanhopig met elkaar?",
    "answer": "cruel intentions"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film komt het geslachtsdeel van Sharon Stone vol in beeld?",
    "answer": "basis instinct"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film gaat over een scherpschutter die het grootste aantal slachtoffers ooit heeft gemaakt?",
    "answer": "american sniper"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film gaat over de genocide die in de jaren '90 in Rwanda plaatsvond?",
    "answer": "hotel rwanda"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film vertelt het verhaal van een groep soldaten in Irak, die verantwoordelijk zijn voor het ontmantelen van bommen?",
    "answer": "the hurt locker"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelt de hoofdrol in de filmklassieker The Game?",
    "answer": "michael douglas"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film wil de rat Remy chef wil worden in een duur restaurant?",
    "answer": "ratatouille"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelt de mannelijke hoofdrol in de film Pretty Woman?",
    "answer": "richard gere"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film gaat over een man die jarenlang op een luchthaven moet wonen?",
    "answer": "the terminal"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de film waarin Tom Cruise criminelen kan arresteren voordat die een misdaad hebben begaan?",
    "answer": "minority report"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk karakter speelt Hugh Jackman in de X-Men films?",
    "answer": "wolverine"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk jaar is Netflix opgericht?",
    "answer": 1997
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat was Netflix voordat ze een online streamingdienst begonnen?",
    "answer": "een bedrijf waar je dvd's per post kon lenen"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Voor welke rol in Friends deed Jennifer Aniston oorspronkelijk auditie?",
    "answer": "monica"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelde de rol van Monica in de serie Friends?",
    "answer": "courteney cox"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoeveel dollar verdienden de hoofdrolspelers per aflevering in het laatste seizoen van Friends?",
    "answer": 1000000
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke talkshowhost is benaderd voor de rol van Phoebe in Friends?",
    "answer": "ellen degeneres"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is het verschil tussen de UK versie en US versie van Love Actually?",
    "answer": "de kerstmuziek is anders"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Alexis Bledel dronk in de serie Gilmore Girls volop koffie, maar wat zat er echt in haar mok?",
    "answer": "cola"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Door welke televisieserie werd Melissa McCarthy bekend?",
    "answer": "gilmore girls"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de dochter van Bruce Willis en Demi Moore?",
    "answer": "rumor willis"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is bijzonder aan iedere afleveringtitel van de serie Gossip Girl?",
    "answer": "elke titel is afgeleid van de titel van een boek of film"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie wilde de bedenker van Sex & The City eigenlijk als Mr. Big ipv Chris Noth?",
    "answer": "alec baldwin"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heette de prequel van Sex & The City die in 2013 uit kwam?",
    "answer": "the carrie diaries"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk uiterlijk kenmerk van Carrie in Sex & The City was anders dan vooraf bedacht?",
    "answer": "carrie zou eigenlijk een brunette zijn"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Uit welke film komt de quote 'You smell like a baby prostitute?'",
    "answer": "mean girls"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Uit welke serie komt de quote 'It's not bragging if it's true'?",
    "answer": "suits"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Met welke serie wordt de zin 'beam me up, Scotty' in verband gebracht?",
    "answer": "star trek"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke serie werd de eerste interraciale kus op tv uitgezonden?",
    "answer": "star trek"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarin verandert De Kleine Zeemeermin in het oorspronkelijke sprookje van Hans Christian Andersen?",
    "answer": "schuim"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de schrijver van het sprookje Pinokkio?",
    "answer": "carlo collodi"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom is de rol van Japie Krekel in het oorspronkelijke sprookje Pinokkio niet zo groot als in de film?",
    "answer": "de krekel wordt door pinokkio met een hamer gedood"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is het duurste Mickey Mouse object dat ooit is verkocht?",
    "answer": "een gouden beeld"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke films speelde de actrice die Po in de Teletubbies speelde?",
    "answer": "lesbische pornofilms"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de eerste serie waarin Afro-Amerikanen als deel van de hogere middenklassen werden afgebeeld?",
    "answer": "the cosby show"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is wereldwijd de langst lopende sitcom met meer dan 600 afleveringen?",
    "answer": "the simpsons"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk jaar werd Friends voor het eerst uitgezonden?",
    "answer": 1994
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is het echte ingredient voor de Crystal Meth die in Breaking Bad verkocht wordt?",
    "answer": "kandijsuiker"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe voorkwamen de makers dat kijkers van Breaking Bad echt Crystal Meth gingen maken?",
    "answer": "er werden bewust scheikundige fouten gemaakt"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Van welk misdrijf werd de acteur die Walter White speelt in Breaking Bed in het echt verdacht?",
    "answer": "het vermoorden van zijn baas"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Voor welke film werd het nummer Eye of The Tiger uitgebracht in 1982?",
    "answer": "rocky iii"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de eigenlijke naam van de persoon die verandert in Batman?",
    "answer": "bruce wayne"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk park is de meest gefilmde locatie in de wereld?",
    "answer": "central park"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Voor welk bedrijf werkt Tom Hanks in de film Cast Away?",
    "answer": "fedex"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelde Agent K in de film Men in Black uit 1997?",
    "answer": "tommy lee jones"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is het favoriete eten van de Ninja Turtles?",
    "answer": "pizza"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke filmreeks speelt Jason Voorhees een belangrijke rol?",
    "answer": "friday the 13th"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de uil van Harry Potter in de films?",
    "answer": "hedwig"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke stad speelt het verhaal rond Robocop uit 1987 zich af?",
    "answer": "detroit"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat gebeurd er met Bruce Banner als hij boos wordt?",
    "answer": "hij verandert in de hulk"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke Sci-fi klassieker komt het personage Marty McFly voor?",
    "answer": "back to the future"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de animatiefilm waarin een Hawaiiaans meisje en haar vreemde huisdier een hoofdrol spelen?",
    "answer": "lilo & stitch"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de aap in de film Aladdin?",
    "answer": "abu"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de tweede naam van Michael J. Fox?",
    "answer": "andrew"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat was de echte naam van de orka die in de film Free Willy speelt?",
    "answer": "keiko"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk jaar kwam de eerste Ghost Busters film uit?",
    "answer": 1984
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Als welke superheld in Diana Prince beter bekend?",
    "answer": "wonder woman"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat stond er voorheen op de letters in de bergen waar nu Hollywood staat?",
    "answer": "hollywoodland"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Olympische Sport speelt een grote rol in de film Cool Runnings?",
    "answer": "bobsleeen"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de naam van de moeder van Simba in The Lion King?",
    "answer": "sarabi"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelde de hoofdrol in de film Independance Day uit 1996?",
    "answer": "will smith"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke filmreeks komen de namen Rue, Woof, Wires en Gloss voor?",
    "answer": "the hunger games"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke filmreeks komen de namen Thorin, Feren, Manu en Ori voor?",
    "answer": "the hobbit"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Uit welk materiaal bestaat een Oscar Award voor 92.5%?",
    "answer": "tin"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de voornaam van de moeder van Homer Simpson?",
    "answer": "mona"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Aan wie is de animatiefilm Happy Feet opgedragen?",
    "answer": "steve irwin"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie is de eerste acteur die zowel de prijs voor slechtste acteur als slechtste actrice kreeg?",
    "answer": "eddie murphy"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarvoor staat de afkorting O.C. in de gelijknamige Amerikaanse dramaserie?",
    "answer": "orange county"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de zwarte panter uit Jungle Boek?",
    "answer": "bagheera"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe heet de school waar Glee zich afspeelt?",
    "answer": "william mckinley high school"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Op welk boek is de film 'Cast Away' uit 2000 gebaseerd?",
    "answer": "robinson crusoe"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Uit welk Noord-Brabants dorp kwamen de hangjongeren uit New Kids?",
    "answer": "maaskantje"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de voornaam van de tweelingzus van Ashley Oslen?",
    "answer": "mary-kate"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de postcode van Beverly Hills?",
    "answer": 90210
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Onder welke superheldennaam is Peter Parker beter bekend?",
    "answer": "spiderman"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk land ligt de werkelijke locatie van King's Landing uit Game of Thrones?",
    "answer": "kroatie"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk land staat de Stenen Poort uit The Chronicles of Narnia: The Lion, The Witch & The Wardrobe echt?",
    "answer": "tsjechie"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk land staat het kasteel waarin Batman woont in Batman Begins echt?",
    "answer": "engeland"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film spelen Jake en Maggie Gyllenhaal broer en zus?",
    "answer": "donnie darko"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke actrice heeft een dochter met de overleden Heath Ledger?",
    "answer": "michelle williams"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoeveel mensen gaan dood in de film Scream uit 1996?",
    "answer": 7
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke animatiefilm was Robin Williams als eerste te horen als stemartiest?",
    "answer": "ferngully: the last rainforest"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk Engels woord komt behalve 'The' het meest voor in James Bond titels?",
    "answer": "never"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de voornaam van Indiana Jones?",
    "answer": "henry"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie schreef samen met Matt Damon het script voor Good Will Hunting?",
    "answer": "ben affleck"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk levend dier werd in de Koreaanse film Oldboy echt gegeten?",
    "answer": "octopus"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom werd het kamernummer in the Shining aangepast van 217 naar 237?",
    "answer": "het hotel waar de film opgenomen is wilde geen nummer van een echte kamer gebruiken"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom mocht OJ Simpson niet de rol van The Terminator speelde terwijl hij wel auditie deed?",
    "answer": "volgens de regisseur was hij te lief om zo'n gevaarlijk karakter te spelen"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelde Catwoman in de film Batman Returns uit 1992?",
    "answer": "michelle pfeiffer"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film is gebaseerd op het boek 'Do Androids Dream of Electric Sheep' van Philip K. Dick?",
    "answer": "blade runner"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke afkomst had het karakter dat Morgan Freeman speelt in the Shawshank Redemption in het originele boek?",
    "answer": "iers"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie schreef het boek waar de film The Shawshank Redemption op is gebaseerd?",
    "answer": "stephan king"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke regisseur was de eerste die daadwerkelijk de award voor slechtste film kwam ophalen?",
    "answer": "paul verhoeven"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welk karakter speelt Will Ferrel in Anchorman?",
    "answer": "ron burgundy"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Voor welke film was een deel van de filmmuziek gebruikt voor The Hatefull Eight eigenlijk gemaakt?",
    "answer": "the thing"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welk fictief land speelt de film The Hunger Games zich af?",
    "answer": "panem"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Aan welke superheld wordt in ieder aflevering van Seinfeld gerefereerd?",
    "answer": "superman"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoe diep was het zwembad van de serie Flodder in het echt?",
    "answer": "15 centimeter"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie regisseerde de film Soldaat van Oranje?",
    "answer": "paul verhoeven"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie schreef het boek waarop de film Turks Fruit gebaseerd is?",
    "answer": "jan wolkers"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de meest succesvolle Nederlandse bioscoopfilm?",
    "answer": "turks fruit"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Amerikaanse danser speelt een rol in de Nederlandse film Soof?",
    "answer": "dan karaty"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Belgische film over getrouwde mannen met geheimen kreeg zowel een Nederlandse als Amerikaanse remake?",
    "answer": "loft"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie speelde Cheryl Morero in Gooische Vrouwen?",
    "answer": "linda de mol"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Uit welke wijk is Rowanda afkomstig in de film Alleen maar nette mensen?",
    "answer": "de bijlmer"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Hoeveel kilo kwam Imanuelle Grives aan voor haar rol in Alleen maar nette mensen?",
    "answer": 15
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke Nederlandse serie heeft de hoofdrolspeler de neiging bij het voorstellen zijn naam te spellen?",
    "answer": "baantjer"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waarom is de leader vanaf seizoen 8 aangepast voor de serie Suits?",
    "answer": "de vroegere hoofdrolspeler zit niet meer in de serie"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Nederlandse film won als eerste een Oscar?",
    "answer": "de aanslag"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Nederlandse film won in 1997 een Oscar?",
    "answer": "karakter"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke fantasiefilm uit 1986 speelt David Bowie een tovenaar?",
    "answer": "labyrinth"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Nederlandse film is voor een groot deel gebaseerd op de film Love Actually?",
    "answer": "alles is liefde"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke ondertitel kreeg de sequal van de kaskraker Dirty Dancing?",
    "answer": "havana nights"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film van Pixar speelt de schakende man uit de korte film 'Gerri's Game' ook een rolletje?",
    "answer": "toy story 2"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film van Jacky Chan speelt zich voor een deel af in Rotterdam?",
    "answer": "who am i?"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke acteur speelde Smokey in de film Friday uit 1995?",
    "answer": "chris tucker"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wie is oprichter van de filmproductie maatschappij Happy Madison Productions?",
    "answer": "adam sandler"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke actrice met Keniaanse roots speelde zowel in Black Panther, Star Wars als 12 Years a Slave?",
    "answer": "lupita nyong'o"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "In welke film komt het fictieve land Wakanda voor?",
    "answer": "black panther"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waar komt de naam Wakanda in Black Panther vandaan?",
    "answer": "het is een stam in kenia"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de favoriete film van Ben Stiller waar hij zelf in speelt?",
    "answer": "there's something about mary"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film gaat over een jongen uit Mumbai die meedoet in een spelshow en daarin de hoofdprijs wint?",
    "answer": "slumdog millionaire"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke actrice speelt een rol in zowel Transformers als Ninja Turtles?",
    "answer": "megan fox"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke James Bond acteur had in alle films een pruik op?",
    "answer": "sean connery"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waardoor is acteur Brandon Lee overleden?",
    "answer": "hij werd tijdens de opnames van een film geraakt door een echte kogel"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Waardoor heeft de film The Crow een cultstatus gekregen?",
    "answer": "een acteur overleeg tijdens de opnames van de film door een echte kogel"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Rondom welke acteur ontstond het culturele fenomeen Bruceploitation?",
    "answer": "bruce lee"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke film zou zijn bedacht omdat Rocky na zijn vierde film geen vijanden meer over zou hebben?",
    "answer": "predator"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Wat is de duurste Nederlanse film qua productiekosten?",
    "answer": "zwartboek"
  },
  {
    "category": 1,
    "question": "Welke Hollywoodproductie werd in 2014 gemaakt in Amsterdam met o.a. Hanna Verboom?",
    "answer": "deuce bigalow: european gigolo"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie heeft Judo uitgevonden?",
    "answer": "yigoro kano"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is een Kata?",
    "answer": "een serie van verplichte bewegingen en balansverstoringen bij judo"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe heet het scorebord bij kaatsen?",
    "answer": "telegraaf"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe wordt het bij snowboarden genoemd wanneer je met je rechtervoet voorop het board staat?",
    "answer": "goofy"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke sporter heeft naast vijf NBA-titels en twee gouden olympische ook een Oscar gewonnen?",
    "answer": "kobe bryant"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was bijzonder aan de 2016 editie van Roland Garros?",
    "answer": "het toernooi lag op 30 en 31 mei twee dagen stil door de aanhoudende regen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke bokster (wereldkampioen tussen 1952 en 1956) was de inspiratie voor Sylvesters Stallone's personage in de bekende boksfilms?",
    "answer": "rocky marciano"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In 1992 was Denemarken niet gekwalificeerd voor het EK voetbal, maar wonnen ze toch. Waarom deden ze toch mee?",
    "answer": "vanwege de oorlog in joegoslavie melden zij zich af voor het toernooi waardoor denemarken toch mee kon doen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In 1992 was Denemarken niet gekwalificeerd voor het EK voetbal, maar wonnen ze toch. Waar vond dit EK plaats?",
    "answer": "zweden"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was bijzonder aan de wedstrijd op zondag 29 april 2012 van de Portugese profclub Uniao Leiria?",
    "answer": "ze konden slechts 8 man opstellen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waarom is de Tour De France ontstaan in 1903?",
    "answer": "de hoofdredacteur van een franse sportkrant verzon een fietswedstrijd om zijn krant mee te vullen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Olympische sportprestatie zette de Duitse athlete Christa Luding-Rothenburger neer in 1988?",
    "answer": "ze won zowel een medaille op de winterspelen als de zomerspelen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was de eerste persoon die goud won op de Olympische Spelen in 1896?",
    "answer": "james connolly"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wanneer werden de Paralympics voor het eerst gehouden?",
    "answer": 1948
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was volgens Forbes in 2017 de best verdienende sporter naast Messi en Ronaldo?",
    "answer": "lebron james"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie mogen er sinds 1900 ook meedoen aan de Olympische Spelen?",
    "answer": "vrouwen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In 1936 behaalden twee Japanse polsstokhoogspringers de gedeelde tweede plek. In plaats van een belissingswedstrijd te spelen losten ze het anders op. Hoe?",
    "answer": "ze zaagden de zilveren en bronzen medailles in tweeen en maakten de verschillende helften weer aan elkaar vast"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke sport was alleen in 1900 tijdens de Spelen in Parijs een olympische sport?",
    "answer": "levende-duiven-schieten"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waarvoor staan de gekleurde ringen van de Olympische Spelen?",
    "answer": "de vijf bewoonde continenten op aarde"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waarom heeft de olympische vlag blauwe, gele, zwarte, groene, rode en witte elementen?",
    "answer": "alle landen hebben minstens een van die kleuren in hun vlag"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was teckel Waldi?",
    "answer": "de eerste olympische mascotte"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke sport is in 1891 door sportleraar James Naismith bedacht?",
    "answer": "basketbal"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe lang mogen aanvallende spelers bij basketbal in de bucket blijven?",
    "answer": "3 seconden"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is de Ka Mate?",
    "answer": "de haka die door het nieuw-zeelandse rugbyteam wordt uitgevoerd"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke oud teamgenoot van Lance Armstrong is overleden tijdens een rit in de tour?",
    "answer": "fabio casartelli"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waardoor is oud-wielrenner Fabio Casartelli overleden?",
    "answer": "hij viel tijdens de tour de france met zijn hoofd tegen een betonblok"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waarom verwijderden alle rennens hun rugnummers tijdens de 17e etappe van de Tour de France in 1998?",
    "answer": "vanwege het harde optreden van de franse justitie toen er bewijzen van epo gebruik aan het licht kwamen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel kilometer moesten de renners tijdens de eerste Tour de France fietsen?",
    "answer": 2428
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waarom werden er tussen 1940 t/m 1946 geen Tour de France georganiseerd?",
    "answer": "vanwege de tweede wereldoorlog"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie draagt de gele trui tijdens de Tour de France?",
    "answer": "de renner met de kortste tijd over alle etappes"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke twee kleuren rugnummers komen er in de Tour de France voor?",
    "answer": "zwart en rood"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe staat Raymond Poulidor in het wielrennen bekend?",
    "answer": "als eeuwige tweede"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie won de Tour de France tussen  1999 tot 2005, maar moest zijn titels later weer inleveren?",
    "answer": "lance armstrong"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Naar wie gingen de titels van de Tour de France tussen  1999 tot 2005 nadat bleek dat de winnaar Lance Armstrong doping gebruikt had?",
    "answer": "niemand"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke renner werd drie keer tweede in de Tour de France, maar kreeg met terugwerkende kracht de zege van 2010 toegewezen?",
    "answer": "andy schleck"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Nederlandse won de Ronde van Frankrijk voor vrouwen in 1992 en 1993?",
    "answer": "leontien van moorsel"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Voor welk land is de in Jamaica geboren voetballer Raheem Sterling uitgekomen op een WK?",
    "answer": "engeland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land werd de Portugese voetballer Nani geboren?",
    "answer": "kaapverdie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land werd de Kroatische voetballer Ivan Rakitic geboren?",
    "answer": "zwitserland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welke land is Spaans voetbalinternatiol Thiago Alcantara geboren?",
    "answer": "italie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is waar voor de volgende voetballers: Ryan Giggs, Jari Litmanen en George Weah?",
    "answer": "ze hadden een mooie internationale carriere maar speelden nooit op een wk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel WK-wedstrijden speelde de voetballegende Alfredo di Stefano?",
    "answer": 0
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel WK-finales heeft de Braziliaanse legende Zico gewonnen?",
    "answer": 0
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel landen doen er mee aan het WK voetbal in 2026?",
    "answer": 48
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land won het WK voetbal in 2018 in  Rusland?",
    "answer": "frankrijk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land won het WK voetbal in 2014 in  Brazilie?",
    "answer": "duitsland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land won het WK voetbal in 2010 in  Zuid-Afrika?",
    "answer": "spanje"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land won het WK voetbal in 2006 in  Duitsland?",
    "answer": "italie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land won het WK voetbal in 2002 in  Zuid-Korea & Japan?",
    "answer": "brazilie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land won het WK voetbal in 1998 in  Frankrijk?",
    "answer": "frankrijk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land werd tweede op het WK voetbal in 2018 in  Rusland?",
    "answer": "kroatie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land werd tweede op het WK voetbal in 2014 in  Brazilie?",
    "answer": "argentinie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land werd tweede op het WK voetbal in 2010 in  Zuid-Afrika?",
    "answer": "nederland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land werd tweede op het WK voetbal in 2006 in  Duitsland?",
    "answer": "frankrijk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land werd tweede op het WK voetbal in 2002 in  Zuid-Korea & Japan?",
    "answer": "duitsland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land werd tweede op het WK voetbal in 1998 in  Frankrijk?",
    "answer": "brazilie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land vond het WK voetbal van 2018 plaats?",
    "answer": "rusland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land vond het WK voetbal van 2014 plaats?",
    "answer": "brazilie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land vond het WK voetbal van 2010 plaats?",
    "answer": "zuid-afrika"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land vond het WK voetbal van 2006 plaats?",
    "answer": "duitsland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land vond het WK voetbal van 2002 plaats?",
    "answer": "zuid-korea & japan"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk land vond het WK voetbal van 1998 plaats?",
    "answer": "frankrijk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land heeft de meeste WK voetbal deelnames op zijn naam staan?",
    "answer": "brazilie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk jaar heeft Trinidad en Tobago voor het eerst deelgenomen aan een WK voetbal?",
    "answer": 2006
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk jaar heeft Zaire voor het eerst deelgenomen aan een WK voetbal?",
    "answer": 1974
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk jaar heeft Haiti voor het eerst deelgenomen aan een WK voetbal?",
    "answer": 1974
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk jaar heeft El Salvador voor het eerst deelgenomen aan een WK voetbal?",
    "answer": 1970
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke spelers maakt de eerste goal ooit voor Tsjechie op een WK voetbal?",
    "answer": "jan koller"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk jaar heeft Turkije voor het eerst deelgenomen aan een WK voetbal?",
    "answer": 1954
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welk jaar werd Turkijke 3e op het WK-voetbal?",
    "answer": 2002
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was coach van het Turkse voetbalelftal dat in 2002 als derde eindigde?",
    "answer": "senol gunes"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer uit Kroatie werd tot beste speler gekroond op het WK van 2018?",
    "answer": "luka modric"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer uit Argentinie werd tot beste speler gekroond op het WK van 2014?",
    "answer": "lionel messi"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer uit Uruguay werd tot beste speler gekroond op het WK van 2010?",
    "answer": "diego forlan"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer uit Frankrijk werd tot beste speler gekroond op het WK van 2006?",
    "answer": "zinedine zidane"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer uit Duitsland werd tot beste speler gekroond op het WK van 2002?",
    "answer": "oliver kahn"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer uit Brazilie werd tot beste speler gekroond op het WK van 1998?",
    "answer": "ronaldo"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer uit Brazilie werd tot beste speler gekroond op het WK van 1994?",
    "answer": "romario"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Aan wie gaf Zinedine Zidane een kopstoot in de WK finale van 2006?",
    "answer": "marco materazzi"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Tegen welk land speelde Zidane toen hij een kopstoot gaf in de WK finale van 2006?",
    "answer": "italie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer speelde een rol in de film Asterix en de Olympische Spelen?",
    "answer": "zinedine zidane"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke coureur speelde een rol in de film Asterix en de Olympische Spelen?",
    "answer": "michael schumacher"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke coureur  liep in 2013 bij een ski-ongeluk ernstig hersenletsel op?",
    "answer": "michael schumacher"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke racer heeft het F1 record van meeste tweede plaatsen op zijn naam staan?",
    "answer": "michael schumacher"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie werd in november 2006 benoemd tot ereburger van Maranello, de plaats waar Ferrari vandaan komt?",
    "answer": "michael schumacher"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie werd tijdens de Grand Prix van Turkije 2008 de meest ervaren coureur in de geschiedenis van de Formule 1?",
    "answer": "rubens barrichello"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke naam draagt het F1 team dat tot 2005 Jaguar Grand Prix heette?",
    "answer": "red bull racing"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe heet het junior team van Red Bull Racing?",
    "answer": "scuderia toro rosso"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke coureur won de F1 van 2010 t/m 2013?",
    "answer": "sebastian vettel"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Vettel is de jongste F1-coureur ooit die een boete kreeg in zijn carriere. Waarom keeg hij een boete?",
    "answer": "het overschrijden van de maximale snelheid in de pitstraat"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Kroatische voetballer werd topscorer op het WK van 1998?",
    "answer": "davor suker"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Duitse voetballer werd topscorer op het WK van 2006?",
    "answer": "miroslav klose"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Duitse voetballer werd op het WK van 2010 topscorer van zijn land met 5 goals?",
    "answer": "thomas muller"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Spaanse voetballer werd op het WK van 2010 topscorer van zijn land met 5 goals?",
    "answer": "david villa"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Nederlandse voetballer werd op het WK van 2010 topscorer van zijn land met 5 goals?",
    "answer": "wesley sneijder"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Colombiaanse voetballer werd topscorer op het WK van 2014?",
    "answer": "james rodriguez"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Engelse voetballer werd topscorer op het WK van 2018?",
    "answer": "harry kane"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was bijzonder aan het WK voetbal van 1962?",
    "answer": "er werden 6 spelers topscorer van het toernooi"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie scoorde op het WK voetbal in 1958 liefst 13 goals voor Frankrijk?",
    "answer": "just fontaine"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat werd tot 2006 de Yashin Award genoemd?",
    "answer": "de prijs voor beste keeper van het wk voetbal"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie scoorde het snelste doelpunt ooit op een WK?",
    "answer": "hakan sukur"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie maakte de meeste doelpunten op de verschillende WK's voetbal?",
    "answer": "miroslav klose"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land heeft het vaakst in een WK voetbal finale gestaan?",
    "answer": "duitsland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de jongste speler die ooit scoorde op een WK voetbal?",
    "answer": "pele"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de jongste speler die ooit het WK voetbal won?",
    "answer": "pele"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de oudste debutant op het WK voetbal ooit?",
    "answer": "essam el-hadary"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de oudste speler die ooit scoorde op een WK voetbal?",
    "answer": "roger milla"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de eerste coach die twee halve finales behaalde op het WK voetbal met verschillende landen?",
    "answer": "guus hiddink"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Met hoeveel landen heeft de coach Carlos Alberto Parreira zich gekwalificeerd voor het WK voetbal?",
    "answer": 5
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is zowel Didier Deschamps en Franz Beckenbauer gelukt?",
    "answer": "het wk voetbal winnen als coach en als speler"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was bijzonder aan de rode kaart die de Argentijn Cufre kreeg op het WK in 2006?",
    "answer": "hij kreeg een rode kaart terwijl hij de wedstrijd niet speelde"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke schermster koos schermen als sport omdat ze dan haar hidjab kon blijven dragen?",
    "answer": "ibtihaj muhammad"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Ter ere van welke schermster ontwikkelde Mattel een barbiepop met hoofddoek?",
    "answer": "ibtihaj muhammad"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was bijzonder aan de deelname van Ibtihaj Muhammad aan de Olympische Spelen van 2016?",
    "answer": "ze was de eerste amerikaanse sporter die een hoofddoek droeg"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk land haalde in Brazilie in 2016 46 gouden medailles op de Olympische Spelen?",
    "answer": "verenigde staten"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie behaalde een record door in 2008 op de Olympische Spelen 8 gouden medailles te winnen?",
    "answer": "michael phelps"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke sporter heeft een spanwijdte van zijn armen die 8 cm langer is dan zijn lichaamslengte?",
    "answer": "michael phelps"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Olympische zwemmer heeft de bijnaam Thorpedo?",
    "answer": "ian thorpe"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke autocoureur heeft de bijnaam Baby Schumi?",
    "answer": "sebastian vettel"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer had de bijnaam Babyface Assassin?",
    "answer": "ole gunnar solskjaer"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk team wordt Bafana Bafana genoemd?",
    "answer": "het voetbalelftal van zuid-afrika"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was de bijnaam van Micheal Phelps?",
    "answer": "the baltimore bullet"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer had de bijnaam Big Pete?",
    "answer": "pierre van hooijdonk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer had de bijnaam Der Bomber?",
    "answer": "gerd muller"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke spaanse tennisser had de bijnaam Charlie?",
    "answer": "carlos moya"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer had de bijnaam Das Phantom?",
    "answer": "roy makaay"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie werd The Dutch Dolphin genoemd?",
    "answer": "pieter van den hoogenband"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer had als bijnaam Il Fenomeno?",
    "answer": "ronaldo"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe werd de Noorse voetballer Tore Andre Flo soms gekscherend genoemd?",
    "answer": "flonaldo"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke ijshockeyer noemt men The Great One?",
    "answer": "wayne gretzky"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer heeft Ibracadabra als bijnaam?",
    "answer": "zlatan ibrahimovic"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke Nederlandse bokser had een rol in de film Million Dollar Baby?",
    "answer": "lucia rijker"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke tennisser was 308 weken lang de nummer 1 van de wereld?",
    "answer": "roger federer"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel achtereenvolgende weken stond tennisser Roger Federer op nummer 1?",
    "answer": 237
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is de tweede naam van Serena Williams?",
    "answer": "jameka"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is de tweede naam van Venus Williams?",
    "answer": "ebony"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel spelers heeft ieder team bij cricket?",
    "answer": 11
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is na voetbal de populairste sport ter wereld?",
    "answer": "cricket"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe heet het belangrijkste Amerikaanse honkbaltoernooi?",
    "answer": "world series"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke honkbalclub heeft de meeste World Series gewonnen?",
    "answer": "new york yankees"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke sporter spreekt op het album Rebel Heart van Madonna?",
    "answer": "mike tyson"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie won de Tour de France van 2018?",
    "answer": "geraint thomas"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie won de Tour de France van 2017?",
    "answer": "chris froome"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie won de Tour de France van 2016?",
    "answer": "chris froome"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie won de Tour de France van 2015?",
    "answer": "chris froome"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie won de Tour de France van 2014?",
    "answer": "vincenzo nibali"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie won de Tour de France van 2013?",
    "answer": "chris froome"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel Tour de France zeges heeft Lance Armstrong nog op zijn naam staan?",
    "answer": 0
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is de overeenkomst tussen de wielrenners Eddy Merckx, Bernard Hinault & Miguel Indurain?",
    "answer": "allen hebben de tour de france vijf keer gewonnen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie stond met 18x het vaakst aan de start van de Tour de France?",
    "answer": "sylvain chavanel"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke tennistournooi valt net als de Australian Open, Roland Garros & Wimbledon onder de Grand Slam?",
    "answer": "us open"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke tennistournooi valt net als de Australian Open, de US Open & Wimbledon onder de Grand Slam?",
    "answer": "roland garros"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was de persoon Roland Garros?",
    "answer": "een van de eerste franse piloten"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is bijzonder aan Wimbledon in vergelijking met de US Open en Roland Garros?",
    "answer": "er wordt op gras gespeeld"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat wordt er traditioneel veel geconsumeerd tijdens Wimbledon?",
    "answer": "aarbeien met slagroom"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Op welke eilandengroep is Rafael Nadal geboren?",
    "answer": "balearen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke sport heeft wereldwijk na voetbal en cricket de meeste fans?",
    "answer": "hockey"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is de populairste sport in Pakistan?",
    "answer": "cricket"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is de populairste sport in China?",
    "answer": "tafeltennis"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welke land is golf ontstaan?",
    "answer": "schotland"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waardoor werd jockey Sylvester Carmouche bekend in het paardenrennen?",
    "answer": "hij speelde vals op een dag met veel mist"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat is de Whizzinator die american footballer Onterrio Smith gebruikte tijdens dopingcontroles?",
    "answer": "een nep pennis die nep urine plast"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe speelde Rosie Ruiz vals tijdens de Boston Marathon in 1980?",
    "answer": "ze was pas een kilometer voor de eindstreep het parcour op gelopen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie liet de man van kunstschaatser Tonya Harding expres blesseren om de winkans van Tonya te vergroten?",
    "answer": "nancy kerrigan"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoeveel spelers van het  Spaanse basketbalteam op de Paralympics van 2000 bleken niet gehandicapt?",
    "answer": "meer dan 10"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Met wel nummer heeft Valentino Rossi altijd gereden?",
    "answer": 46
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke legendarische basketballer droeg altijd nummer 32 bij de LA Lakers?",
    "answer": "magic johnson"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke legendarische basketballer droeg altijd nummer 23 bij de Chicago Bulls?",
    "answer": "michael jordan"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke team naast de Chicago Bulls trok shirtnummer 23 terug als waardering voor Michael Jordan?",
    "answer": "miami heat"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is topscorer aller tijden in de Amerikaanse NHL?",
    "answer": "wayne gretzky"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Met welk nummer speelde Wayne Gretzky bij de Edmonton Oilers?",
    "answer": 99
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welk nummer wordt sinds 2007 niet meer gebruikt door voetbalclub Ajax?",
    "answer": 14
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de legendarische nummer 14 van het Nederlands voetbalelftal?",
    "answer": "johan cruijff"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was de eerste professionele afro-amerikaanse honkballer in de MLB?",
    "answer": "jackie robinson"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Ter ere van welke honkballer is het rugnummer 42 niet meer in gebruik in de MLB?",
    "answer": "jackie robinson"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke basketballer is bekend geworden door zijn bijzondere uiterlijk met tattoos, gekleurd haar en piercings?",
    "answer": "dennis rodman"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Van wie heeft Mike Tyson ooit een stuk oor afgebeten?",
    "answer": "evander hollyfield"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke autocoureur overleed tijdens een crash in de Grand Prix van San Marino in 1994?",
    "answer": "ayton senna"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke autocoureur dreigde levend te verbranden in 1976 na een botsing?",
    "answer": "niki lauda"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welke land is autocoureur Niki Lauda geboren?",
    "answer": "oostenrijk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe heette de Nederlandse Eredivisie voetbal tussen 1990 en 1999?",
    "answer": "ptt-telecompetitie"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was de eerste betalende shirtsponsor van FC Barcelona?",
    "answer": "qatar foundation"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welke sport was Joe Davis 20 jaar lang wereldkampioen?",
    "answer": "snooker"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke voetballer werd de Zwarte Parel genoemd?",
    "answer": "pele"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "In welke sport was Babe Ruth een uitblinker?",
    "answer": "honkbal"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe heet het grootste overdekte sport stadion ter wereld?",
    "answer": "superdrome"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wat was de oorzaak dat Francisco Lazaro overleed tijdens een marathon in 1912?",
    "answer": "hij stierf door oververhitting omdat hij zijn hele lichaam in had gesmeerd met vet"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waarom werdhardloopster Foekje Dillema voor het leven geschorst?",
    "answer": "men vermoedde dat ze een man was"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was de eerste Nederlandse judoka die een gouden olympische medaille haalde?",
    "answer": "anton geesink"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de jongste Grand Prix winnaar ooit?",
    "answer": "max verstappen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie keek lachend de camera in tijdens een gewonnen halve finale sprintwedstrijd?",
    "answer": "usain bolt"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Hoe heet de basketbal club waar Michael Jordan zijn carriere afsloot?",
    "answer": "wizards�"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de schoonvader van Mark van Bommel?",
    "answer": "bert van marwijk"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke bokser ging in 1977 met pensioen om 10 jaar later terug te keren en wereldkampioen te worden?",
    "answer": "george foreman"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Uit hoeveel paardrijders bestaat een polo team?",
    "answer": 4
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie zwommen in de \"Race of the Century\" in 2005?",
    "answer": "ian thorpe en michael phelps"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was de eerste Ierse renner die de Tour de France won?",
    "answer": "stephen roche"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie is de jongste debutant in het Nederlands Elftal sinds 1930?",
    "answer": "matthijs de ligt"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was met 27 goals topscorer van de Eredivisie in 2015-2016?",
    "answer": "vincent janssen"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was met 29 goals topscorer van de Eredivisie in 2013-2014?",
    "answer": "alfred finnbogason"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was met 35 goals topscorer van de Eredivisie in 2009-2010?",
    "answer": "luis suarez"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Wie was met 32 goals topscorer van de Eredivisie in 2011-2012?",
    "answer": "bas dost"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Welke kleur hebben de muren van de uit-kleedkamer bij Norwich City?",
    "answer": "roze"
  },
  {
    "category": 7,
    "question": "Waarom zijn de muren in de uit-kleedkamer van sommige sportclubs roze?",
    "answer": "omdat het testosteron verlagend werkt"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waarom was Donald Duck ooit verboden in Finland?",
    "answer": "omdat hij geen broek draagt"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is het beloofde land voor de Rasta's?",
    "answer": "ethiopie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Van welk land is Bamako de hoofdstad?",
    "answer": "mali"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de hoofstad van Mali?",
    "answer": "bamako"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de hoofdstad van Nigeria?",
    "answer": "abuja"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In 2017 waren er 196 internationaal erkende onafhankelijke staten. Wat was bijzonder aan Palestina, Vaticaanstad en Kosovo?",
    "answer": "ze waren geen lid van de vn"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat gebeurd er tijdens het Songkran festival in Thailand?",
    "answer": "iedereen wordt kletsnat gemaakt het is een grote waterpret"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Op paasmaandag vind ieder jaar het paaseieren rollen plaats in de tuin van het witte huis. Hoe win je?",
    "answer": "door de eieren met houten lepel als eerst over de finishte rollen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wie vieren de holi in het voorjaar?",
    "answer": "hindoestanen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat vind jaarlijks in de lente plaats op Cooper's Hill?",
    "answer": "het kaasrollen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land is in 1988 de Floriade ontstaan?",
    "answer": "australie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land is Mila Kunis geboren?",
    "answer": "oekraine"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land is Rita Ora geboren?",
    "answer": "kosovo"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het Canadese gerecht dat bestaat uit frietjes met verse kaas erop, gedrenkt in jus?",
    "answer": "poutine"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is het op één na grootste land ter wereld?",
    "answer": "canada"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoeveel oppervlakte in vierkante kilometers aan nationale parken zijn er in Canada?",
    "answer": 300000
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke Canadese stad worden meer dan 140 talen gesproken?",
    "answer": "toronto"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land werd in 1962 een pizza Hawaii bedacht?",
    "answer": "canada"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wie is Sam Panopoulus?",
    "answer": "de bedenker van de pizza hawaii"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waar komt hula-dansen vandaan?",
    "answer": "hawaii"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke Amerikaanse staat ligt de vulkaan Haleakala?",
    "answer": "hawaii"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke stad heeft 666 gecertificeerde pubs?",
    "answer": "dublin"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Uit welke stad komen Amazon en Starbucks?",
    "answer": "seattle"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het kasteel dat diende als inspiratie voor het kasteel van Doornroosje in Disneyland?",
    "answer": "neuschwanstein"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de wijk in Tokio waar de hipste urban culture en Cosplay het straatbeeld bepalen?",
    "answer": "harajuku"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad ligt de Copacabana?",
    "answer": "rio de janeiro"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waar staat het ABBA museum?",
    "answer": "stockholm"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad is Mozart geboren?",
    "answer": "salzburg"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe luiden Spanjaarden om klokslag 12 uur het nieuwe jaar in?",
    "answer": "door een druif te eten"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waarom telt Spanje maar liefst 2.000 planten die nergens anders in Europa voorkomen?",
    "answer": "tijdens de ijstijd lag een groot deel van europa onder een dikke laag ijs maar spanje niet"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waarom heet een plant die op de Canarisch Eilanden voor komt Drakenbloedboom?",
    "answer": "vanwegde de dikke, rode vloeistof die in de vruchten zit"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Tot welk land behoort Gibraltar?",
    "answer": "groot-brittannie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk Europees land groeien bananen?",
    "answer": "spanje"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land in Europa heeft de meeste bergen?",
    "answer": "zwitserland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk Europees land ligt de Sango Bay?",
    "answer": "schotland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is bijzonder aan de vlag van Paraguay?",
    "answer": "het embleem op beide kanten van de vlag is anders"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is bijzonder aan het onbewoonde eiland Howland in de Pacific?",
    "answer": "het heeft een landingsbaan voor vliegtuigen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de naam van het land met de minste inwoners ter wereld?",
    "answer": "pitcairn islands"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Bij welk land horen de eilanden Bouvet en Jan Mayen?",
    "answer": "noorwegen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke dieren staan bekend onder de naam Belgica Antarctica?",
    "answer": "een bepaalde muggensoort"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke Amerikaanse staat mogen er geen alcoholische dranken geschonken worden met een alcoholpercentage van boven de 3.2%?",
    "answer": "utah"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land kent 12 actieve tijdzones?",
    "answer": "frankrijk"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Uit welk land komen alle panda's?",
    "answer": "china"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat vind je in vergelijking tot andere landen het minst per kilometer in Mongolie?",
    "answer": "mensen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is bijzonder aan reizen in Buthan?",
    "answer": "je moet $250,- per dag betalen om in buthan te mogen reizen als toerist"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land liggen De piramiden van Teotihuacan?",
    "answer": "mexico"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Bij welk land hoort Paaseiland?",
    "answer": "chili"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Bij welk land hoort Komodo eiland?",
    "answer": "indonesie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat was het eerste Nationale Park in de VS?",
    "answer": "yellowstone"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de General Sherman Tree?",
    "answer": "de boom met het grootste volume ter wereld"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land staat de hoogste boom van de wereld?",
    "answer": "de verenigde staten"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de Hyperion?",
    "answer": "de grootste boom in de wereld"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad ligt het Djemaa El Fna plein?",
    "answer": "marrakech"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad ligt de lanceerbasis en een ruimtevaartindustriecomplex van NASA?",
    "answer": "cape canaveral"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke Amerikanen vestigen zich veel in Florida?",
    "answer": "gepensioneerden"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de grootste bevolkingsgroep in Miami?",
    "answer": "hispanics"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad speelden de tv-series Dexter en Golden Girls zich af?",
    "answer": "miami"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het subtropisch moeraslandschap in het zuiden van de Amerikaanse staat Florida?",
    "answer": "everglades"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land zijn de Kizomba en Kuduro ontstaan?",
    "answer": "angola"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is het belangrijkste exportproduct van Angola?",
    "answer": "olie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de tweede grootste oceaan ter Wereld?",
    "answer": "de atlantische oceaan"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe noemen we het diepste punt in de Grote Oceaan?",
    "answer": "de marianentrog"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land bestaat voornamelijk uit Noordereiland en Zuidereiland?",
    "answer": "nieuw-zeeland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waarnaar is Nieuw-Zeeland genoemd?",
    "answer": "de nederlandse provincie zeeland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land ligt de Straat Cook?",
    "answer": "nieuw-zeeland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de cermoniele dans die door de Maori wordt uitgevoerd?",
    "answer": "haka"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waar ligt de kunststofarchipel, de grootste plasticsoep ter wereld?",
    "answer": "de grote oceaan"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe noemen we het varende deel van de Noormannen?",
    "answer": "vikingen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke Amerikaanse staat is de Blues ontstaan?",
    "answer": "tennessee"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Van welk muziekgenre is Nashville bekend?",
    "answer": "country"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land is ooit ontstaan door het samengaan van de Gauten en de Svear?",
    "answer": "zweden"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Uit welk land komen The Cardigans en Ace of Base?",
    "answer": "zweden"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad is Johnny Cash in 2003 overleden?",
    "answer": "nashville"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heten de 2700 meter brede watervallen op de grens van Argentinie en Brazilie?",
    "answer": "iguazu"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het grootste zandeiland ter wereld?",
    "answer": "fraser island"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de uit aarde en stenen opgetrokken verdedigingslinie in het noorden van China?",
    "answer": "de chinese muur"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad staat het Paleis van de Inquisitie?",
    "answer": "cartagena"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad is zanger Juan Luis Guerra geboren?",
    "answer": "santo domingo"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad staat het grootste en bekendse beeld van een Sfinx ter wereld?",
    "answer": "gizeh"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat mist de Sfinx van Gizeh?",
    "answer": "de neus"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke stad met zo'n 20 miljoen inwoners ligt aan de Nijl?",
    "answer": "cairo"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de nationale sport van Fiji?",
    "answer": "rugby"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wie breidde het Kasteel van Versailles uit tot een 800 hectare groot domein?",
    "answer": "lodewijk xiv"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waarom wordt het kasteel van Versailles in het frans chateau en niet palais genoemd?",
    "answer": "omdat het op het platteland staat"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de grootste gothische kathedraai van Frankrijk?",
    "answer": "notre dame"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is het kleinste land van Zuidoost-Azie?",
    "answer": "singapore"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Tot welk land behoren de eilanden Jurong, Tekong, Ubin en Sentosa?",
    "answer": "singapore"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke land is Tila Tequila geboren?",
    "answer": "singapore"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land is documentairemaken Louis Theroux geboren?",
    "answer": "singapore"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heette Sri Lanka voorheen?",
    "answer": "ceylon"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land ligt het district Brokopondo?",
    "answer": "suriname"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land is voormalig thaibokser Remy Bonjasky geboren?",
    "answer": "suriname"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad is voormalig basketbal kampioen in de NBA Francisco Elson geboren?",
    "answer": "rotterdam"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de kleinste onafhankelijke staat van de wereld?",
    "answer": "vaticaanstad"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is bijzonder aan de nationaliteit van Vaticaanstad?",
    "answer": "die is niet te verkrijgen door geboorte"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land schonk New York het Vrijheidsbeeld?",
    "answer": "frankrijk"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wie ontwierp het Vrijheidsbeeld in New York?",
    "answer": "gustave eiffel"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad staat de exacte kopie van de vlam van het Vrijheidsbeeld?",
    "answer": "parijs"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het best bezochte park van de Verenigde Staten?",
    "answer": "great smokey mountains national park"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke kathedraal zijn scenes van Harry Potter en de Steen der Wijzen en Harry Potter en de Geheime Kamer opgenomen?",
    "answer": "gloucester cathedral"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk park werd het waargebeurde verhaal van 127 Hours opgenomen?",
    "answer": "canyonlands national park"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad kan je deelnemen aan The Sound of Music tour?",
    "answer": "salzburg"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land is de film Blue Lagoon (uit 1980) grotendeels opgenomen?",
    "answer": "fiji"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Van welk land is Isla de la Juventud het op een na grootste eiland?",
    "answer": "cuba"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is  het meest westelijke eiland van de Benedenwindse Eilanden?",
    "answer": "aruba"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Op welk eiland  werden anti-apartheids strijders gevangen gehouden?",
    "answer": "robbeneiland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wie was de eerste zwarte president van Zuid-Afrika?",
    "answer": "nelson mandela"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke stad is naast Pretoria (bestuurlijke macht) en Kaapstad (wetgevende macht) de derde hoofdstad van Zuid-Afrika?",
    "answer": "bloemfontein"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Van welk land zijn zowel La Paz als Sucre de hoofdstad?",
    "answer": "bolivia"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waarom werd Yamoussoukro de hoofdstad van Ivoorkust in 1983?",
    "answer": "de toenmalige president kwam uit deze stad"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Van welk land is Mbabane een hoofdstad?",
    "answer": "swaziland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de hoogste berg ter wereld?",
    "answer": "everest"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de hoogste berg van Afrika?",
    "answer": "kilimanjaro"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is Vinson Massif?",
    "answer": "de hoogste berg op antartica"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de Elbrus?",
    "answer": "de hoogste berg van europa"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is Puncak Jaya?",
    "answer": "de hoogste berg van oceanie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de hoogste berg van Zuid-Amerika?",
    "answer": "aconcagua"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land ligt de hoogste berg van Zuid-Amerika?",
    "answer": "argentinie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is Laguna del Carbon?",
    "answer": "het laagste punt van zuid-amerika"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe noemt men het laagste punt van Noord-Amerika?",
    "answer": "death valley"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe diep is de dode zee op het diepste punt in meters?",
    "answer": "417,5"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is in oppervlakte het grootste continent?",
    "answer": "azie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is in oppervlakte het op een na grootste continent?",
    "answer": "afrika"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk continent heeft de meeste inwoners?",
    "answer": "azie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk continent heeft de minste inwoners?",
    "answer": "antartica"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de langste rivier ter wereld?",
    "answer": "de nijl"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het grootste zoetwater meer in de wereld?",
    "answer": "lake superior"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de grootste bergketen ter wereld?",
    "answer": "de andes"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is in oppervlakte het grootste land ter wereld?",
    "answer": "rusland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat was ten tijde van de opening in 1931 het hoogste gebouw ter wereld?",
    "answer": "empire state building"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe lang duurt het ongeveer om het Panama kanaal door te varen?",
    "answer": "15 uur"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Tot welk continent behoort de Noordpool?",
    "answer": "geen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Waar wordt 20% van het zuurstof op de wereld gemaakt?",
    "answer": "het regenwoud van de amazone"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is bijzonder aan de Afrikaanse landen Ethiopie en Liberia?",
    "answer": "het zijn de enige afrikaanse landen die niet gekoloniseerd zijn door europeanen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land in Afrika is geen lid van de Afrikaanse Unie?",
    "answer": "marokko"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de hoogste toren van Toronto?",
    "answer": "cn tower"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de hoogste toren van Tokio?",
    "answer": "tokyo sky tree"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is het grootste eiland ter wereld?",
    "answer": "groenland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het grootste eiland van Afrika?",
    "answer": "madagascar"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Op welk eiland wonen ruim 124 miljoen mensen?",
    "answer": "java"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke staat opende Ray Kroc in 1955 zijn eerst McDonalds?",
    "answer": "illinois"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land staat de McRaclette vast op het menu van de McDonalds?",
    "answer": "zwitserland"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wanneer opende McDonalds zijn eerste vestiging in Rusland?",
    "answer": 1990
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de grootste fastfood keten ter wereld?",
    "answer": "subway"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de stad met de meeste inwoners ter wereld?",
    "answer": "tokio"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoeveel mensen wonen er in zowel Mexico City als Mumbai?",
    "answer": "19 miljoen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Bij welk land horen de eilanden Saint Kitts en Nevis?",
    "answer": "saint kitts en nevis"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land is met circa 33.000 inwoners het op een na kleinste land van Europa?",
    "answer": "monaco"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk klein land grenst alleen aan Italie en de zee?",
    "answer": "san marino"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke Europeaan bereikte als eerst Jamaica?",
    "answer": "christopher columbus"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke land stroomt The Darling?",
    "answer": "australie"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk jaar werd het eerste nationale park van de VS gesticht?",
    "answer": 1872
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat zorgt voor de verschillende kleuren van het water in de Grand Prismatic Hot Spring?",
    "answer": "de verschillende bacterien die er in het water zitten"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat hebben wetenschappers aangetoond over de diverse kleuren van de Morning Glory Pool in Amerika?",
    "answer": "door vervuiling van toeristen zijn de verschillende kleuren in het water ontstaan"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad zijn zowel Venus Williams als Kevin Costner geboren?",
    "answer": "lynwood"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de hoofdstad van de staat New York?",
    "answer": "albany"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is naast The Bronx, Brooklyn, Manhattan & Queens het vijfde stadsdeel van New York?",
    "answer": "staten island"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is naast The Bronx, Brooklyn, Manhattan & Staten Island het vijfde stadsdeel van New York?",
    "answer": "queens"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke stad had in het verleden onder andere de naam Neuf-Avesnes?",
    "answer": "new york"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat zorgde er rond 1904 voor dat de vijf stadsdelen van New York steeds meer één werden?",
    "answer": "de aanleg van de metro"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat hebben Jay-Z, Jimmy Fallon, Pat Benatar en Micheal Jordan gemeen?",
    "answer": "ze zijn allen geboren in brooklyn"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad ligt de grootste en belangrijkste haven van Europa?",
    "answer": "rotterdam"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk deel van Rotterdam werd in 1943 per ongeluk gebombardeerd door de geallieerden?",
    "answer": "delfshaven"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoeveel Rotterdammers werden dakloos na het bombardement op 14 mei 1940?",
    "answer": 80000
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad werd de eerste metro van Nederland aangelegd?",
    "answer": "rotterdam"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is qua inwoneraantal het grootste eiland van de wereld?",
    "answer": "java"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke naam kreeg de stad Antelope in 1980 toen zich hier veel sekteleden vestigden?",
    "answer": "rajneesh"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de steilste treinbaan van Europa?",
    "answer": "gelmerbahn"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is het steilste eiland ter wereld?",
    "answer": "la palma"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het strand in Zakynthos waar het beroemde scheepswrak ligt?",
    "answer": "navagio beach"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de tempel in Kyoto met duizenden heiligde poorten?",
    "answer": "fushimi inari"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de stad in Japan waar honderden herten lopen?",
    "answer": "nara"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad ligt het drukste kruispunt voor voetgangers in de wereld?",
    "answer": "tokyo"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het drukste zebrapad ter wereld dat ligt in Japan?",
    "answer": "shibuya crossing"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de verlaten stad op een onbewoond eiland van Japan?",
    "answer": "hashima"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad staat het bankje waar Forrest Gump wachtend op de bus zijn verhaal verteld?",
    "answer": "savannah"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land heette tot 1939 Siam?",
    "answer": "thailand"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke stad wordt in eigen land altijd Krung-Thep genoemd?",
    "answer": "bangkok"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke stad wordt door de eigen inwoners Paname genoemd?",
    "answer": "parijs"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad werd de aanslag op Charlie Hebdo gepleegd?",
    "answer": "parijs"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe worden de voorsteden van Parijs genoemd?",
    "answer": "banlieues"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad staat een kleine kopie van de Arc de Triomphe?",
    "answer": "las vegas"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet het grootste museum van Parijs?",
    "answer": "louvre"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Uit welk land komt de grootste etnische minderheid in Berlijn?",
    "answer": "turkije"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Na welke oorlog werd Nederland onafhankelijk?",
    "answer": "tachtigjarige oorlog"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoeveel inwoners had Nederland in 1990?",
    "answer": "15 miljoen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Op welke eilanden wordt papiaments gesproken?",
    "answer": "aruba, bonaire en curacao"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de hoofdstad van Bonaire?",
    "answer": "kralendijk"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de hoofdstad van Saba?",
    "answer": "the bottom"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is qua inwoneraantal de tweede grootste stad van Frankrijk?",
    "answer": "marseille"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke stad is door Grieken gesticht en heette toen Massilia?",
    "answer": "marseille"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de munt die de Spanjaarden voor de euro gebruikten?",
    "answer": "peseta"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de dictator die tot zijn dood in 1975 de macht had in Spanje?",
    "answer": "franco"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke nationaliteit hebben de meeste toeristen in Spanje?",
    "answer": "spaanse"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land trekt de meeste buitenlandse toeristen per jaar?",
    "answer": "verenigde staten"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad is de Spaanse schilder Dali geboren?",
    "answer": "figueres"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk gebergte vormt de natuurlijke grens tussen Frankrijk en Spanje?",
    "answer": "de pyreneeen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke dwergstaat ligt in de Pyreneeen?",
    "answer": "andorra"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wie ontwierp de Sagrada Familia in Barcelona?",
    "answer": "antoni gaudi"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoe heet de grootste kathedraal in Duitsland?",
    "answer": "dom van keulen"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welke stad werd Willem van Oranje in 1584 vermoord?",
    "answer": "delft"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Uit welke stad komen de twee grootste voetbalclubs van Schotland?",
    "answer": "glasgow"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welk land heeft de langste kustlijn?",
    "answer": "canada"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land ligt Llanfairpwllgwyngyllgogerychwyrndrobwllllantysiliogogogoch?",
    "answer": "wales"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de langste plaatsnaam in Nederland?",
    "answer": "westerhaar-vriezenveensewijk"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "In welk land komt de ringstaartmaki voor?",
    "answer": "madagascar"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Wat is de postcode van de kerstman?",
    "answer": "h0h 0h0"
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Hoeveel meter hoog is de grootste windmolen van de wereld op de Maasvlakte?",
    "answer": 245
  },
  {
    "category": 4,
    "question": "Welke kleur heeft het natronmeer in Tanzania?",
    "answer": "rood"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de laatste president van de Sovjetunie?",
    "answer": "mikhail gorbachev"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk politiek systeem uit Zuid-Afrika nam na 1989 snel af?",
    "answer": "apartheid"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Van welk land werd de premier in 1986 vermoord na een bioscoopavond met zijn vrouw?",
    "answer": "zweden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar werd de Berlijnse Muur gesloopt?",
    "answer": 1989
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette Zimbabwe voor 1980?",
    "answer": "zuid-rhodezie"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie werd president van Amerika nadat Lincoln vermoord werd?",
    "answer": "andrew johnson"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar stierf Queen Elizabeth I?",
    "answer": 1603
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie ontdekte een vaccin tegen de pokken?",
    "answer": "edward jenner"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land is Karl Marx geboren?",
    "answer": "duitsland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar zonk de Titanic?",
    "answer": 1912
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Tijdens de lancering van welke spaceshuttle werd gezegd: 'Houston, we have a problem'",
    "answer": "apollo 13"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom werd de Spaanse Griep zo genoemd?",
    "answer": "de kranten in spanje berichten het eerst over deze griep"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land brak de Spaanse Griep het eerst uit?",
    "answer": "de verenigde staten"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar vond de beurskrach op Wall Street plaats?",
    "answer": 1929
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke stad werd Joan d'Arc vermoord?",
    "answer": "rouen"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Duitse stad leed het meest onder de bombardementen in 1945?",
    "answer": "dresden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heet de seriemoordenaar die in 1888 veel Londense prostituees vermoorde?",
    "answer": "jack the ripper"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe werd een vrouwelijke verdachte in de Jack The Ripper zaak genoemd?",
    "answer": "jill the ripper"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk beroep had Rodney King?",
    "answer": "taxichauffeur"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke stad werd Rodney King mishandeld door de politie?",
    "answer": "los angeles"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat gebeurde er op de boot La Amistad in 1839?",
    "answer": "slaven uit afrika kwamen in opstand"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waardoor is Rosa Parks vooral bekend geworden?",
    "answer": "ze weigerde haar zitplaats in de bus af te staan aan een blanke passagier"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Naar welk fictief personage werden de rassenwetten in de Verenigde Staten genoemd?",
    "answer": "jim crow"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke stad is Martin Luther King geboren?",
    "answer": "atlanta"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat overleefde Malcolm X een week voordat hij vermoord werd?",
    "answer": "een brandbom in zijn huis"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie beschuldigde de regering ervan met opzet de dijken rond New Orleans te hebben doorgestoken na Orkaan Katrina?",
    "answer": "louis farrakhan"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de achternaam van Malcolm X?",
    "answer": "little"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Omstreeks welk jaar begon de Industriele Revolutie?",
    "answer": 1750
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke machine stond aan de basis van de Industriele Revolutie?",
    "answer": "de stoommachine"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie wordt gezien als uitvinder van de stoommachine?",
    "answer": "james watt"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke graafschap in Engeland begon de Industriele Revolutie?",
    "answer": "lancashire"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wanneer werd de Europese Gemeenschap voor Kolen en Staal opgericht?",
    "answer": 1952
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk land zat naast de Benelux, Frankrijk en Duitsland als eerst in de EGKS?",
    "answer": "italie"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Franse zakenman initieerde het stichten van de EGKS?",
    "answer": "jean monnet"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Onder welke keizer was het Romeinse Rijk het grootst?",
    "answer": "keizer trajanus"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heet het eerste riool ter wereld?",
    "answer": "de cloaca maxima"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat is de volledige naam van de bekendste vorstin Cleopatra?",
    "answer": "cleopatra vii philopator"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Met wie trouwde Cleopatra na de dood van Julius Ceasar?",
    "answer": "marcus antonius"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie sprak de woorden \"Veni, vidi, vici\"?",
    "answer": "julius ceasar"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de maand juli voordat die vernoemt werd naar Julius Ceasar?",
    "answer": "quintilis"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie voorspelde in de 19e eeuw het eind van het kapitalisme?",
    "answer": "karl marx"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de dictator van de Sovjet-Unie tijdens de tweede wereldoorlog?",
    "answer": "jozef stalin"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Rus heette bij geboorte Ioseb dze Besarionis Dzjoegasjvili?",
    "answer": "jozef stalin"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat werd in het Oostblok opgericht in 1955 als reactie op het NAVO-lidmaatschap van de BRD?",
    "answer": "het warschaupact"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de groepering die in Vietnam vocht tegen Franse koloniale overheersers?",
    "answer": "vietminh"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de communistische verzetsgroep tijdens de Vietnamoorlog?",
    "answer": "vietcong"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke marinebasis in Hawaii werd in 1941 aangevallen door Japan?",
    "answer": "pearl harbour"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was president van Cuba van 1976 tot 2008?",
    "answer": "fidel castro"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de functie van Fidel Castro voordat hij in 1976 president werd?",
    "answer": "minister-president"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de voornaam van Che Guevara?",
    "answer": "ernesto"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Door wie is de bekende portretfoto van Che Guevara gemaakt?",
    "answer": "alberto korda"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land is Che Guevara geexecuteerd?",
    "answer": "bolivia"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de losbandige, seksbeluste, blowende jongeren, met lange haren en gekleed in felgekleurde kleding?",
    "answer": "hippies"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heet het bekendste hippiefestival uit 1969?",
    "answer": "woodstock"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat is de volledige naam van de Libier Khadaffi?",
    "answer": "moammar al-qadhafi"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Met welk doel vermoorde sekteleider Charles Manson meerdere personen?",
    "answer": "het ontketenen van een rassenoorlog"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In de ban van welke band was sekteleider Charles Manson?",
    "answer": "the beatles"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke sekteleider stierf samen met 909 volgelingen tijdens een massale zelfmoord?",
    "answer": "jim jones"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie is de oprichter van Scientology?",
    "answer": "l ron hubbard"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de leider van de sekte Branch Davidians?",
    "answer": "david koresh"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Onder welke naam staat de Cuba-crisis in Cuba zelf bekend?",
    "answer": "oktobercrisis"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waardoor ontstond de Cuba-crisis in 1962?",
    "answer": "doordat de sovjet-unie besloot om in cuba kernraketten op te stellen"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie is de jongste president van de VS ooit?",
    "answer": "john f kennedy"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de belangrijkste verdachte van de moord op John F. Kennedy?",
    "answer": "lee harvey oswald"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom is er nooit een proces gevoerd tegen Lee Harvey Oswald?",
    "answer": "hij is vermoord voordat er een proces gevoerd kon worden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de eerste man op de maan?",
    "answer": "neil armstrong"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was voor NASA een van de redenen om Neil Armstrong de eerste man op de maan te maken?",
    "answer": "hij werd gezien als iemand zonder groot ego"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de missie die zorgde voor de eerste man op de maan?",
    "answer": "apollo 11"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de naam van de voorganger van het internet, een militair netwerk?",
    "answer": "arpanet"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar werd de term internet voor het eerst gebruikt?",
    "answer": 1974
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat is het Twaalfjarig Bestand?",
    "answer": "de wapenstilstand tijdens de tachtigjarige oorlog"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe noemt men de bloeiperiode op gebied van handel, wetenschap en kunsten in Nederland?",
    "answer": "de gouden eeuw"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Op welk eiland werd Napoleon Bonaparte geboren?",
    "answer": "corsica"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe werd de epidemische ziekte genoemd die rond 1350 wereldwijd 75 miljoen mensen doodde?",
    "answer": "de zwarte dood"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom werden Joden veel minder dan gemiddeld getroffen door De Zwarte Dood?",
    "answer": "ze leefden het meest hygienisch"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom werden Joden vervolgd na de uitbraak van de pest rond 1346?",
    "answer": "een zwitserse arts verklaarde dat joden waterputten en waterbronnen vergiftigd hadden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waardoor ontstond de landbouwcrisis in Europa in 1878?",
    "answer": "door de import van goedkoop graan uit de vs en canada"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was het laatste product dat na de Tweede Wereldoorlog alleen met bonnen verkrijgbaar was?",
    "answer": "koffie"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk nu nog bestaand land voerde als eerste het algemeen kiesrecht in?",
    "answer": "nieuw-zeeland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar werd het algemeen kiesrecht in Nederland ingevoerd?",
    "answer": 1917
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat bereikte Suze Groeneweg in 1918?",
    "answer": "ze was de eerste vrouw in de tweede kamer"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarvoor staat de afkorting CHA, een oude Nederlandse politieke partij?",
    "answer": "christelijk-historische unie"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarvoor staat de afkorting ARP, een oude Nederlandse politieke partij?",
    "answer": "anti-revolutionaire partij"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarvoor staat de afkorting ABC, een oude Nederlandse politieke partij?",
    "answer": "ad bos collectief"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarvoor staat de afkorting EVP, een oude Nederlandse politieke partij?",
    "answer": "evangelische volkspartij"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarvoor staat de afkorting NSNAP, een oude Nederlandse politieke partij?",
    "answer": "nationaal-socialistische nederlandsche arbeiderspartij"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie werd bekend als klokkenluider in de bouwfraude zaak?",
    "answer": "ad bos"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was oprichter van de politieke partij LPF?",
    "answer": "pim fortuyn"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Door wie werd Pim Fortuyn vermoord?",
    "answer": "volkert van der graaf"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke stad werd Pim Fortuyn vermoord?",
    "answer": "hilversum"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de eerste president van de Republiek Indonesie?",
    "answer": "soekarno"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat gebeurde er op zwarte donderdag?",
    "answer": "de aandelenkoersen in new york begonnen hard te dalen"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar spatte de internetzeepbel uiteen?",
    "answer": 2000
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de oprichter van World Online?",
    "answer": "nina brink"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom zakte de beurskoers van World Online de weken na de beursintroductie snel in elkaar?",
    "answer": "het bleek dat de oprichtster haar aandelen net voor de beursgang in de uitverkoop had gedaan"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de aanleiding voor de kredietcrisis in 2007?",
    "answer": "de stagnerende huizenmarkt in de vs"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waardoor ging de DSB Bank in 2009 failliet?",
    "answer": "spaarders namen in korte tijd zeer grote bedragen aan spaargeld op"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Onder welke naam was de IJslandse Landsbanki tot 2008 actief?",
    "answer": "icesave"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke periode staat bekend als Het Interbellum?",
    "answer": "de periode tussen de eerste en tweede wereldoorlog"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was minister-president van Nederland tijdens de wederopbouw?",
    "answer": "willem drees"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe oud is Willem Drees geworden?",
    "answer": 101
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heet het verdedigingssysteem in Nederland ter bescherming tegen hoogwater van de zee?",
    "answer": "de deltawerken"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar vond de watersnoodramp plaats in Nederland?",
    "answer": 1953
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat gebeurde tijdens de Lockheed-affaire?",
    "answer": "prins bernhard ontving steekpenningen van vliegtuigbouwer lockheed"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was het eerste land waar het homo-huwelijk werd toegelaten?",
    "answer": "nederland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie is vermoord door Mohammed B.?",
    "answer": "theo van gogh"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke voormalig acteur werd in 1981 president van de VS?",
    "answer": "ronald reagan"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie is Rudolf Diesel?",
    "answer": "uitvinder van de dieselmotor"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar werd Ford Motor Company opgericht?",
    "answer": 1903
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wanneer werd de lopende band ingevoerd door Ford?",
    "answer": 1913
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Europeaan \"ontdekte\" Amerika in 1492?",
    "answer": "christoffel columbus"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke stad is Plato geboren?",
    "answer": "athene"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie zorgde voor de belangrijkste bron van informatie over Socrates en zijn leven?",
    "answer": "plato"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Van welke farao werd in 1922 en vrijwel ongeschonden graf gevonden?",
    "answer": "toetanchamon"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarvan werd Howard Carter wereldwijd bekend?",
    "answer": "hij ontdekte het graf van toetanchamon"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke stad werd in het jaar 79 bedekt door as van de Vesuvius?",
    "answer": "pompei"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie is de oprichter van Al Qaida?",
    "answer": "osama bin laden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoeveel kinderen had Osama bin Laden?",
    "answer": 20
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarop werd in 1993 in New York een aanslag gepleegd met een autobom?",
    "answer": "world trade center"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Op welke eiland pleegde rechts-extremist Breivik een aanslag in 2011?",
    "answer": "utoya"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke grote stad pleegde rechts-extremist Breivik een aanslag in 2011?",
    "answer": "oslo"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe was Anders Breivik gekleed toen hij in 2011 een aanslag pleegde op het eiland Utoya?",
    "answer": "als politieagent"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke plaats vond in 1986 een ongeluk met een kernreactor plaats?",
    "answer": "tsjernobyl"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land werd Greenpeace in 1971 opgericht?",
    "answer": "canada"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de hamburger tijdens de Tweede Wereldoorlog in Amerika?",
    "answer": "liberty steak"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Vanwege een gebrek aan goud waren de oscars van een andere materiaal tijdens de Tweede Wereldoorlog, namelijk?",
    "answer": "gips"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke uitvinding om vloeistof te vervoeren deden de Duitsers tijdens de Tweede Wereldoorlog?",
    "answer": "de jerrycan"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke oer-Nederlandse traditie werd in 1941 ondanks de oorlog toch doorgezet?",
    "answer": "er vond een elf stedentocht plaats"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Nederlandse krant heette voorheen Oranje-Bode?",
    "answer": "trouw"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk klein land bleek de VS financieel ondersteund te hebben tijdens de Tweede Wereldoorlog?",
    "answer": "vaticaanstad"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke taal werd in de Tweede Wereldoorlog als codetaal gebruikt door Amerikaanse soldaten?",
    "answer": "taal van navajo-indianen"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe verzamelde de BBC tijdens de Tweede Wereldoorlog beelden in van de Franse kust?",
    "answer": "ze hielden een wedstrijd voor franse vakantiefoto's"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de belangrijkste medische uitvinding die veel soldaten redde tijdens de Tweede Wereldoorlog?",
    "answer": "bloedtransfusie"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie voerde in West-Europa de verplichte achternamen in?",
    "answer": "napoleon"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land werden voor het eerst draadloze gegevens via WiFi verzonden?",
    "answer": "nederland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk land heeft het oudste volkslied ter wereld?",
    "answer": "polen"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk bedrijf vond zowel het casettebandje als de CD uit?",
    "answer": "phillips"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Van wie hebben de Amerikanen Alaska gekocht?",
    "answer": "rusland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke Japanse stad vond in 2011 een kernramp plaats?",
    "answer": "fukushima"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat is in 1997 door de VN opgesteld om de uitstoot van broeikasgas terug te dringen?",
    "answer": "het kyoto verdrag"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was in 3 verschillende periodes premier van Italie?",
    "answer": "silvio berlusconi"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Japanse sekteleider wilde zich tot premier laten kiezen?",
    "answer": "shoko asahara"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette Jakarta voordat Indonesie onafhankelijk werd?",
    "answer": "batavia"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar vond De Beeldenstorm plaats?",
    "answer": 1566
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Met de bestorming van welk gebouw begon de Franse Revolutie?",
    "answer": "de bastille"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was president van Amerika toen de slavernij werd afgeschaft?",
    "answer": "abraham lincoln"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de overtuiging van econoom Adam Smith?",
    "answer": "het nastreven van het eigen belang zorgt ook voor het grootste maatschappelijke belang"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke voormalig president is de zoon van de 41e president van de VS?",
    "answer": "george w bush"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was premier in Groningen toen het kabinet besloot de gaswinning in Groningen te verminderen?",
    "answer": "mark rutte"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie nam het initiatief voor het Marshallplan na de Tweede Wereldoorlog?",
    "answer": "george c marshall"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk vluchtnummer had het gekaapte vliegtuig dat op 9/11 geen doel trof?",
    "answer": 93
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land riskeerden Europeanen ten tijde van de kolonisatie de doodstraf als zij het eiland betraden?",
    "answer": "japan"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de Britse premier ten tijde van de Tweede Wereldoorlog?",
    "answer": "winston churchill"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Amerikaanse president bombardeerde Nagasaki en Hiroshima?",
    "answer": "harry truman"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Op welke plek zat Anne Frank ondergedoken?",
    "answer": "het achterhuis"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie schrijft in 1939 een brief naar de Amerikaanse president waarin staat dat Duitsland kernwapens heeft?",
    "answer": "albert einstein"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie is de uitvinder van het Russische wapen AK-47?",
    "answer": "michail kalasjnikov"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de stad Tokyo tot 1868?",
    "answer": "edo"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was La Fronde?",
    "answer": "een opstand tegen het absolutistisch bewind in frankrijk"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was een drapenier?",
    "answer": "iemand die zich bezig hield met het maken en verkopen van lakens"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat hield de Tiende Penning van Alva in?",
    "answer": "dat er 10% belasting betaald moest worden over goederen"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarvan is Bartolomeus Diaz bekend?",
    "answer": "hij bereikte als eerste europeaan het zuid-westelijkste punt van afrika"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de politieke partij van Adolph Hitler?",
    "answer": "nsdap"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat wordt bedoeld met de Hidjra?",
    "answer": "het vertrek van mohammed met volgelingen uit mekka"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk verdrag uit 1916 leidde tot weerzin van de Arabische tegen de Westerse wereld?",
    "answer": "sykes-picotverdrag"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat wordt bedoeld met de Hadj?",
    "answer": "de pelgrimstocht naar mekka"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat wordt bedoeld met de Vergissing van Troelstra?",
    "answer": "een niet gelukte oproep tot een socialistische revolutie in nederland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de betoging tegen de macht van grote ondernemingen en financiele instellingen rond het jaar 2011?",
    "answer": "occupy"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Door welk schandaal ging accountant Arthur Anderson failliet?",
    "answer": "het enron-schandaal"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk jaar werd de euro als betaalmiddel ingevoerd?",
    "answer": 2002
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heet de agent die de onschuldige Trayvon Martin dood schoot?",
    "answer": "george zimmerman"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie maakte van Turkije een seculiere staat?",
    "answer": "kemal ataturk"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarin werden in 1923 de grenzen van Turkije vastgelegd?",
    "answer": "vrede van lausanne"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie was de eerste zwarte first lady van Amerika?",
    "answer": "michelle obama"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat gebeurde er op Bloody Sunday op 30 januari 1972?",
    "answer": "het britse leger schoot ongewapende noord-ierse demonstranten dood"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land werd de Magna Carta gepubliceerd?",
    "answer": "engeland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat staat beschreven in de Magna Carta?",
    "answer": "hoe de absolute macht van de koning beperkt moet worden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie schreeft het document de 95 stellingen?",
    "answer": "maarten luther"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waar was de rode khmer actief?",
    "answer": "cambodja"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Palestijn won in 1994 de nobelprijs voor de vrede?",
    "answer": "yasser arafat"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land liggen de zogenaamde \"Killing Fields\"?",
    "answer": "cambodja"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waar is covfefe bekend van?",
    "answer": "uit een tweet van president trump"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk land vonden zowel de Amerikaanse oorlog als Franse oorlog plaats?",
    "answer": "vietnam"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe heette de Communistische Partij van Cambodja?",
    "answer": "rode khmer"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke Amerikaanse president was betrokken bij het Watergate-schandaal?",
    "answer": "richard nixon"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welk schandaal stond de klokkenluider bekend als \"Deep Throat",
    "answer": "watergate-schandaal"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welke gangster beheerst de misdaad in de jaren '20 en '30 in Chicago?",
    "answer": "al capone"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Sinds welk jaar mogen vrouwen autorijden in Saoedi-Arabie?",
    "answer": 2018
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Welk voormalig dictator is later president van Suriname geworden?",
    "answer": "desi bouterse"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "In welke stad staat Fort Zeelandia?",
    "answer": "paramaribo"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wat was de eerste vraag die Boris Jeltsin aan Clinton stelde toen ze elkaar ontmoette?",
    "answer": "denk je dat oj het gedaan heeft?"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie staat bekend als 'de sloper van de Sovjet-Unie'?",
    "answer": "boris jeltsin"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie zei: 'Ken de ander en uzelf, en de overwinning zal geen gevaar lopen'?",
    "answer": "sun tzu"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom moedigde Alexander de Grote zijn mannen aan zich te scheren?",
    "answer": "dan kan de tegenstander in gevechten hun baard niet grijpen"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waardoor werd Tsutomu Yamaguchi bekend?",
    "answer": "hij overleefde zowel de kernbom in hiroshima als in nagasaki"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe komt het dat 99% van de Deense Joden de Tweede Wereldoorlog overleefden?",
    "answer": "een groot deel van de bevolking hielp hen te vluchten naar het neutrale zweden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Hoe werd de beer Wotjek bekend?",
    "answer": "hij was de levende mascotte van het poolse leger tijdens de tweede wereldoorlog"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom werd de Nobelprijs voor de vrede niet uitgerijkt in 1948?",
    "answer": "het was het jaar dat mahatma gandhi vermoord is"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie deelde in 2013 vertouuwelijke documenten over geheime spionageactiviteiten van de NSA met de pers?",
    "answer": "edward snowden"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Wie heeft WikiLeaks opgericht in 2006?",
    "answer": "julian assange"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waar streed de Euskadi Ta Askatasuna voor?",
    "answer": "een onafhankelijk baskenland"
  },
  {
    "category": 3,
    "question": "Waarom hebben veel Griekse beelden kleine piemels?",
    "answer": "grote piemels werden gezien als dom"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welk lichaamsdeel vind je het aambeeld?",
    "answer": "oor"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is Thora?",
    "answer": "het heilige boek van de joden"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is een pedometer?",
    "answer": "stappenteller"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat gebeurd er met een goudvis als je hem in een donkere kamer opsluit?",
    "answer": "hij wordt wit"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk eetbaar ingredient zit er in dynamiet?",
    "answer": "pinda's"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat hebben architectonisch landschapsschilder Jan van der Heyden en zijn broer Nicolaas uitgevonden in 1673?",
    "answer": "brandslang"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In 1862 werd de Snellenkaart geintroduceerd. Wat is het?",
    "answer": "een kaart waarmee op eenvoudige wijze een oogmeting gedaan kan worden"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat heeft Philips in 1962 uitgevonden?",
    "answer": "het cassettebandje"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke bedrijf heeft Bluetooth uitgevonden?",
    "answer": "ericsson"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarnaar is de technologie Bluetooth genoemd?",
    "answer": "de vikingenkoning harald blauwtand (harald blatand)"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke bekend drankje bevat geheim ingredient x7?",
    "answer": "coca-cola"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is Flixonase?",
    "answer": "een neusspray die wordt gebruikt voor het behandelen van ontstekingen van het neusslijmvlies bij volwassenen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe komen orkanen aan hun naam?",
    "answer": "elk jaar zijn vooraf 21 namen vastgelegd in alfabetische volgorde"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat was de conclusie uit het Stanford Prison Experiment?",
    "answer": "de rol die je speelt, beinvloedt je gedrag"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat deed Jane Elliot?",
    "answer": "ze ontwierp een experiment dat bedoeld was om basisschoolkinderen te leren hoe het is om gediscrimineerd te worden"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Harry Harlow experimenteerde in de jaren 50 met jonge apen. Een uur na de geboorte werden ze van hun echte moeder gesepareerd en bij twee nep-moeders gestopt. Van welke materiaal waren de nep-moeders?",
    "answer": "een van ijzerdraad en een van stof"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat toonde het Milgram experiment aan?",
    "answer": "dat mensen zeer geneigd zijn om een figuur te volgen dat autoriteit uitstraalt"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat toonde het experiment naar het omstandereffect aan?",
    "answer": "hoe groter de groep omstanders, hoe kleiner de kans dat iemand ingrijpt"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat was de aanleiding voor het experiment naar het omstandereffect?",
    "answer": "een steekpartij van 35 minuten in new york waarbij 38 mensen hebben toegekeken zonder in te grijpen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke druk werd in Asch conformiteits studie onderzocht?",
    "answer": "groepsdruk"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat betekent deuterostomia in de wetenschap?",
    "answer": "mond als tweede"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat wordt als eerste gevormd als cellen zich delen en zich tot een mens ontwikkelen?",
    "answer": "de anus"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel dagen zijn we verder over een miljoen seconden?",
    "answer": 11
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat zien je ogen altijd maar wordt door de hersenen genegeerd?",
    "answer": "je neus"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat gebeurd er met je bloed bij stress en gevaar?",
    "answer": "het wordt dikker"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Bij mensen is de vingerafdruk uniek. Wat is bij iedere hond uniek?",
    "answer": "de neusafdruk"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk bandlid is volgens onderzoek vaak het slimst?",
    "answer": "de drummer"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Darwin wilde dokter worden maar werd het niet, waarom?",
    "answer": "hij kon niet tegen bloed"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat was er bijzonder aan het huwelijk van Darwin?",
    "answer": "hij trouwde met zijn nicht"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waar zit een vierde van alle beenderen in je lichaam?",
    "answer": "de voeten"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk dier heeft evenveel haar per vierkante centimeter als de mens?",
    "answer": "een chimpansee"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de natuurkundige eenheid van druk?",
    "answer": "bar"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke boor is naar een insect vernoemd?",
    "answer": "vlinderboor"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke steen kan door het lichaam worden gevormd?",
    "answer": "niersteen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waar staat de afkorting EQ voor?",
    "answer": "emotioneel quotient"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat krijg je als je cement en grind met elkaar mengt?",
    "answer": "beton"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie vond als eerst de telefoon uit?",
    "answer": "antionio meucci"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel tanden en kiezen heeft een volwassen persoon?",
    "answer": 32
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk metaal is als enige bij kamertemperatuur vloeibaar?",
    "answer": "kwik"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe wordt een tweede keer volle maan in één maand genoemd?",
    "answer": "een blauwe maan"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke kleur is de middelste kleur van een regenboog?",
    "answer": "groen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke planeet kan het dichtst bij ons zijn?",
    "answer": "venus"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waar staat de afkorting SMS voor?",
    "answer": "short message service"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel kilobyte is 1 megabyte?",
    "answer": 1024
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is kleiner dan een molecuul?",
    "answer": "atoom"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat betekent de afkorting IR?",
    "answer": "infra rood"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe heette vroeger de koelende vloeistof in een vriezer?",
    "answer": "freon"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe heet het metaal dat in de scheikunde aangeduid wordt met Al?",
    "answer": "aluminium"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de snelheid van geluid?",
    "answer": "340m per seconde"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie was de uitvinder van elektriciteit?",
    "answer": "thomas edison"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de codenaam van Android 4.1?",
    "answer": "jelly bean"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarvoor staat de afkorting NFC?",
    "answer": "near field communication"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarvoor staat de I in de afkorting HDMI?",
    "answer": "interface"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Naar welk werelddeel is een van de manen van Jupiter vernoemd?",
    "answer": "europa"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welk jaar is electronicabedrijf Apple opgericht?",
    "answer": 1976
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke codenaam heeft Android 2.3?",
    "answer": "gingerbread"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welk jaar werd de allereerste sms verstuurd?",
    "answer": 1992
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe wordt een periode van 1 miljard jaar genoemd?",
    "answer": "een giga-annum"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Binnen welk bedrijf in de Kanban methode ontwikkeld?",
    "answer": "toyota"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is aichmofobie?",
    "answer": "angst voor scherpe en spitse voorwerpen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is Agyrofobie?",
    "answer": "angst om een weg over te steken"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is Charofobie?",
    "answer": "de angst om te dansen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is Coulrofobie?",
    "answer": "de angst voor clowns"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is Nomofobie?",
    "answer": "de angst om verstoken te zijn van contact via je mobiel"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is Spectrofobie?",
    "answer": "de angst voor spiegels"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel kilometer aan bloedvaten heeft een gemiddeld kind in zijn lichaam zitten?",
    "answer": 96000
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel verschillende kleurnuances kan een gezond mensenoog zien?",
    "answer": "10 miljoen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke dieren hebben de krachtigste beet ter wereld?",
    "answer": "krokodillen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarom worden astronauten gemiddeld 3% langer dan ze waren?",
    "answer": "de ruimte tussen de wervels neemt toe doordat er in de ruimte geen zwaartekracht is"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel procent komt het DNA van mensen en bananen overeen?",
    "answer": 50
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel weken is een vrouwtjesolifant zwanger tijdens een gemiddelde zwangerschap?",
    "answer": 95
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk onderdeel van een mensenlichaam is even sterk als kevlar?",
    "answer": "haar"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk voedsel vonden archeologen 3000 jaar na data in de piramides maar was nog altijd eetbaar?",
    "answer": "honing"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waardoor blijft honing altijd goed?",
    "answer": "door de combinatie van waterstofperoxide, aciditeit en afwezigheid van water"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is volgens een onderzoek uit 2013 net zo uniek als je vingerafdruk?",
    "answer": "tongafdruk"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk land is groter in oppervlakte dan de planeet Pluto?",
    "answer": "rusland"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Van welk dier is het duurste gif ter wereld afkomstig?",
    "answer": "een schorpioen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de afkorting van de stof die Zwitserse scheikundige Albert Hofmann ontwikkelde?",
    "answer": "lsd"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de meeteenheid voor de activiteit van een radioactieve bron?",
    "answer": "becquerel"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe komt de meeteenheid becquerel aan zijn naam?",
    "answer": "vernoemd naar de ontdekker van radioactiviteit"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de wetenschappelijke afkorting van zilver?",
    "answer": "ag"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de heetste planeer in ons zonnestelsel?",
    "answer": "venus"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waar bestaat het grootste deel van huisstof uit?",
    "answer": "huidschilfers"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat wordt gemeten op de scovilleschaal?",
    "answer": "de heetheid van chilipepers"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk bloedtype komt het minst voor onder mensen?",
    "answer": "ab negatief"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe is de vredefortkrater ontstaan?",
    "answer": "door een meteoriet inslag"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie vond de batterij uit?",
    "answer": "count alessandro volta"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat zijn pyrogenen?",
    "answer": "koortsverwekkende stoffen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de definitie van stof?",
    "answer": "een deeltje dat klein genoeg is om door luchtstromingen te worden vervoerd"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel procent zilver zit er in sterling zilver?",
    "answer": "0,925"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is het wetenschappelijke sympool van koper?",
    "answer": "cu"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke planeet draait het snelst?",
    "answer": "jupiter"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie vond de thermometer uit?",
    "answer": "galileo"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wanneer werd de thermometer uitgevonden?",
    "answer": 1593
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarom zit er een gat in het midden van een donut?",
    "answer": "zo hoeft het deeg minder lang gebakken te worden"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welke stad ontwikkelde Daniel Gabriel Fahrenheit zijn temperatuurschaal?",
    "answer": "amsterdam"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie is de uitvinder van de microscoop?",
    "answer": "sacharias jansen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk beroep hadden zowel de uitvinder van de microscoop als de telescoop?",
    "answer": "brillenmaker"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk beroep had de uitvinder van Coca-Cola?",
    "answer": "apotheker"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel dagen kan een kakkerlak door leven zonder hoofd?",
    "answer": 9
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke vogel kan achteruit vliegen?",
    "answer": "kolibrie"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is bijzonder aan het geslacht van clownvissen?",
    "answer": "ze worden geboren als mannetje en veranderen langzaam in een vrouwtje"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat komt in het lichaam van een octopus 3x voor en in een menselijk lichaam slechts 1x?",
    "answer": "een hart"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is bijzonder aan de hondenrassen Chow-chow en Shar-Pei?",
    "answer": "beiden hebben een zwarte tong"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is het enige zoogdier op aarde dat niet kan springen?",
    "answer": "de olifant"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk gas is door Joseph Priestley ontdekt in 1174?",
    "answer": "zuurstof"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welk land is de uitvinder Alfred Nobel geboren?",
    "answer": "zweden"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is kouder dan het absolute nulpunt?",
    "answer": "niets"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk gas werd vroeger gebruikt om een luchtballon te laten zweven?",
    "answer": "waterstof�"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Uit welke gasvormige stoffen bestaat water?",
    "answer": "waterstof en zuurstof"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat lukte Ernest Rutherford in 1919 als eerste ter wereld?",
    "answer": "een atoom splitsen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waar werd in 1942 de eerste kernreactor gebouwd?",
    "answer": "chicago"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk element komt het meest voor in het universum?",
    "answer": "waterstof"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is het zwaarste metaal dat bestaat?",
    "answer": "osmium"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe noemde Freud de seksueel geladen levensdrift?",
    "answer": "eros"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk hersengebied stuurt verschillende gevoelens en emoties als agressie en seksualiteit aan?",
    "answer": "de amygdala"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk hersengebied bevat denken, waarneming en remmingsvermogen?",
    "answer": "de prefrontale cortex"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe heet de stof die 180x zoeter is dan suiker en geen calorieen bevat?",
    "answer": "aspartaam"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe is zoetstof aspartaam ontdekt?",
    "answer": "een uitvinder goot per ongeluk een vreemde stof over zijn hand en bij de lunch kwam hij erachter dat die erg zoet smaakte"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welk land groeit de steviaplant?",
    "answer": "paraguay"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat hebben de metalen ijzer, kobalt en nikkel gemeen?",
    "answer": "ze zijn magnetisch"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat betekent Eureka?",
    "answer": "ik heb het gevonden"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe noemt men een driedimensionaal beeld dat met laserlicht kan worden gemaakt?",
    "answer": "een hologram"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat wordt in riemen gemeten?",
    "answer": "papier"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel meter zit er in een zeemijl?",
    "answer": 1853
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarom wordt de mangoeste een onverschrokken dier genoemd?",
    "answer": "ze vallen onbevreesd giftige slangen aan"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat gebeurd er op een equinox?",
    "answer": "dag en nacht zijn even lang"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waar begint wetenschappelijk gezien de ruimte?",
    "answer": "boven de atmosfeer"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke planeet is niet vernoemd naar Griekse of Romeinse goden?",
    "answer": "de aarde"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke twee planeten hebben geen manen?",
    "answer": "mercurius en venus"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is het hoofdbestanddeel van nagellak?",
    "answer": "nitrocellulose"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat betekent Fytotherapie?",
    "answer": "plantengeneeskunde"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat zegt de Keynesiaanse theorie?",
    "answer": "dat de overheid in slechte tijden geld uit moeten geven om meer werkgelegenheid te creeren"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat betekent zelfverwezenlijking in de theorie van Maslow?",
    "answer": "het verlangen om alles te worden waartoe men in staat is"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is een Troxler-illusie?",
    "answer": "een optische illusie waarbij gekleurde vlakken rondom een punt vervagen wanneer je naar het punt staart"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat heeft de biofysicus Raymond Damadian in 1977 uitgevonden?",
    "answer": "de mri-scan"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welke eenheid wordt de sterkte van een magneet uigedrukt?",
    "answer": "tesla"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoeveel procent van genen komt overeen tussen een mens en een fruitvlieg?",
    "answer": 50
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarvan is nucleotide een onderdeel?",
    "answer": "het dna"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie heeft het pasteurisatieproces voor melk ontdekt?",
    "answer": "louis pasteur"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie heeft de elektrische generator, de transformator en de dynamo uitgevonden?",
    "answer": "michael faraday"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welk land is de eerste seismograaf ontdekt?",
    "answer": "china"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat geeft de Schaal van Richter aan?",
    "answer": "hoe sterk een schok van een aardbeving is"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waartoe dreef zijn verlegenheid de wetenschapper Henry Cavendish?",
    "answer": "hij bouwde een extra trap in zijn huis om de schoonmaakster te kunnen ontlopen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke ideeen over voortplanting had William Shockley, uitvinden van de transistor?",
    "answer": "hij was ervan overtuigd dat domme mensen zich meer voortplanten dan slimme mensen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat deed de briljante wetenschapper Tesla altijd als hij een gebouw binnen ging?",
    "answer": "er drie keer omheen lopen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe is de briljante wiskundige Kurt Godel aan zijn einde gekomen?",
    "answer": "godel is verhongerd nadat zijn vrouw is overleden en ze niet meer voor hem kon koken"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarom zit er op iedere pizza palmolie, melkeiwit en zetmeel?",
    "answer": "hier bestaat de nepkaas uit die op iedere pizza zit"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk deel van het menselijk lichaam zit in het voedingsmiddel L-Cysteine?",
    "answer": "haar"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarom past bier in feite niet in een vegetarisch dieet?",
    "answer": "er wordt vislijm gebruikt om bier te maken"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke kleur heeft karmijnzuur?",
    "answer": "roze"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Van welk dier komt de kleurstof die roze koeken zijn kleur geeft?",
    "answer": "luizen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe komen flamingo's aan hun roze kleur?",
    "answer": "door het eten van garnalen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarom onderbrak Charles Darwin zijn studie medicijnen?",
    "answer": "hij had een sterke afkeer tegen bloed"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe heet het boek van Charles Darwin waarin hij zijn evolutietheorie beschreef?",
    "answer": "the origin of species"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie ontwikkelde de fonograaf, een voorloper van de grammofoon?",
    "answer": "thomas edison"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat betekent Newtonkoeling?",
    "answer": "dat de snelheid van afkoeling gelijk is met de daling van de temperatuur van de omgeving"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie maakte de eerste nauwkeurige en gedetailleerde anatomische tekeningen?",
    "answer": "leonardo da vinci"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie ontdekte dat er bacterien bestaan?",
    "answer": "anthonie van leeuwenhoek"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie won de eerste Nobelprijs voor natuurkunde vanwege de ontdekking van Rontgenstralen?",
    "answer": "wilhelm rontgen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is een spermatozoide?",
    "answer": "de mannelijke geslachtscel"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Op welk dier is de lijm die gebruikt wordt om gebroken bot aan elkaar te lijmen gebaseerd?",
    "answer": "de zandkasteelworm"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Aan welk metaal hebben mieren een hekel?",
    "answer": "koper"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie ontdekte het eerste antibioticum met de naam peniciline?",
    "answer": "alexander fleming"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke militaire uitvinding werd gedaan door Ernest Swinton in 1916?",
    "answer": "de tank"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke planeet komt het meest met de aarde overeen, qua grootte en massa?",
    "answer": "venus"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke planeet staat zowel als de morgen en de avondster bekend?",
    "answer": "venus"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie is de eerste man die een grondige studie gemaakt heeft van het menselijk lichaam?",
    "answer": "vesalius"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is een dactylogram?",
    "answer": "vingerafdruk"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke vitamine speelt een belangrijke rol bij het vastleggen van kalk in het skelet?",
    "answer": "vitamine d"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is het wetenschappelijke sympool van waterstof?",
    "answer": "h"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk element heeft het laagste smelt- en kookpunt van alle elementen?",
    "answer": "helium"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is het lichtste metaal?",
    "answer": "lithium"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waardoor ontstaat de longaandoening Berylliose?",
    "answer": "door inhalatie van stof of dampen met beryllium"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is het wetenschappelijke sympool van koolstof?",
    "answer": "c"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waardoor zijn diamenen zo hard?",
    "answer": "doordat de atomen in drie dimensies met elkaar verbonden zijn"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk gas wordt naast neon vaak gebruikt in zogenaamde neon-verlichting?",
    "answer": "argon"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waarvoor werd chroom tot begin 19e eeuw vooral voor gebruikt?",
    "answer": "als verfcomponent"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe wordt scheikundig element unununium sinds 2004 genoemd?",
    "answer": "rontgenium"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat werd vroeger onder meer als medicijn tegen morfineverslaving verkocht?",
    "answer": "heroine"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie was een van de eersten die schreef over soa's en het belang van quarantaine?",
    "answer": "avicenna"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie werd bekend door de formule Energie = Massa * Lichtsnelheid2?",
    "answer": "albert einstein"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie ontwikkelde het eerste ruisonderdrukkingssysteem?",
    "answer": "ray dolby"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Hoe heet het instrument om mee naar geluiden in het lichaam te luisteren?",
    "answer": "stethoscoop"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat werd getest met de Wassermantest?",
    "answer": "of iemand drager is van syfilis"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie ontdekte dat er radiogolven bestaan?",
    "answer": "heinrich hertz"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie stelde in 1784 voor het eerste voor om zomertijd in te stellen?",
    "answer": "benjamin franklin"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wie wordt gezien als de uitvinder van de boekdrukkunst in Europa?",
    "answer": "johannes gutenberg"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is de grootste zuurstof verschaffer op aarde?",
    "answer": "phytoplankton"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat doet het menselijk lichaam nadat je bent overleden?",
    "answer": "een scheet laten"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is goed voor het geheugen, multitasking, coordinatie en kan helpen tegen dyslexie?",
    "answer": "videogames spelen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat is bijzonder aan het leven van een luna-mot?",
    "answer": "ze eten niet en leven maar een week"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welke dieren zijn biologisch onsterfelijk?",
    "answer": "kreeften en kwallen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat betekent Proprioceptie?",
    "answer": "het vermogen om de positie van de eigen lichaamsdelen waar te nemen"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Welk dier werd tot 1960 gebruikt als zwangerschapstest?",
    "answer": "de kikker"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "In welk deel van het menselijk lichaam zitten de drie kleinste botjes?",
    "answer": "het oor"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat onderzoekt men in de mycologie?",
    "answer": "fungi"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Wat wordt bedoelt met sinologie?",
    "answer": "de studie naar oa chinese taal en literatuur"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waardoor lijken de zon en de maan even groot, al zijn ze dat niet?",
    "answer": "de zon is 400x kleiner maar staat ook 400x dichterbij de aarde"
  },
  {
    "category": 6,
    "question": "Waar is iemand die lijdt aan acrofobie bang voor?",
    "answer": "hoogtes"
  }
]
